\begin{secao}{A Atlética}

\begin{subsecao}{O que é a AAAMat?}

É a Associação Atlética Acadêmica da Matemática. É formada por alunos do IME e
tem como objetivo organizar e divulgar atividades esportivas e eventos (festas)
para a comunidade IMEana, visando o seu desenvolvimento físico e mental,
e também a integração ($\int$) entre os alunos de diferentes cursos, de diversos
anos e de outras faculdades.

Dentre essas atividades há a IMEteria, a bateria dos alunos do nosso instituto,
que acompanha as equipes IMEanas em jogos, eventos, etc.

\end{subsecao}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Algumas das atividades da Atlética:

\begin{subsecao}{Atividades esportivas internas:}

A AAAMat possui responsáveis para organizar treinos e campeonatos das seguintes 
modalidades: futebol de campo, futsal, basquete, vôlei, handebol, atletismo, 
natação, tênis de mesa, tênis de campo, xadrez, beisebol e softbol. Para 
que os treinos continuem ocorrendo precisamos sempre da presença de novos 
atletas. Então, se você, bixo, está interessado em aprender qualquer um desses 
esportes ou se já está familiarizado com algum, avise-nos. Venha treinar com os 
nossos times e competir com eles.

Os dias e horários dos treinos e jogos serão sempre informados através do site
e do mural da Atlética, localizado na entrada do bloco B.

Além disso, a Atlética promove anualmente campeonatos internos com o objetivo de
integrar ($\int$) os alunos do IME. Já foram promovidos campeonatos de xadrez,
futsal, truco, Winning Eleven, sinuca e seletivas de natação, tênis de mesa e 
campo.

Idéias e sugestões sobre novas modalidades, campeonatos, inters, etc. são sempre
 bem-vindos! Converse com a gente!

\end{subsecao}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

A AAAMat também representa o IME em diversos campeonatos universitários. São
eles:

\begin{subsecao}{BixUSP}

Como o próprio nome já diz, o BixUSP é um campeonato disputado entre a maioria
das faculdades da USP em que apenas os bixos participam. O campeonato é
disputado logo nas primeiras semanas de aula, sempre nos finais de semana, 
contando sempre com a participação das torcidas incentivando seus times 
e já mostrando a você, bixo, a rivalidade histórica entre algumas faculdades.

O IME tem como tradição sempre revelar grandes talentos e grandes equipes.
Abaixo seguem vitórias marcantes nesse campeonato:

%\begin{center}
%	\begin{tabular}{c|c}
%	  \hline
%	  Ano & Campeão\\
%	  \hline
%	  2005 & Basquete Masculino (primeira medalha de ouro em uma modalidade
%coletiva na história da participação IMEana)\\
%	  2007 & Atletismo Masculino\\
%	  2009 & Atletismo\\
%	  2010 & Barra Bonita & IME\\
%	  2011 & Tênis de Campo Feminino\\
%	  2012 & Basquete Feminino\\
%	  2014 & ?????????\\
% 	  \hline
%	\end{tabular}
%\end{center}

%TODO Transformar parágrafo abaixo numa tabela

Em 2005 o basquete masculino ganhou a primeira . Neste mesmo ano faturamos o Tênis
de Mesa Feminino e ficamos em segundo lugar no Masculino. Em 2007, o Xadrez, o 
Basquete Masculino, o Futsal Masculino e o Futebol de Campo conquistaram o 
terceiro lugar e fomos campeões no Atletismo Masculino, garantindo, assim, o 
segundo lugar no Atletismo geral e quarto lugar na classificação geral. Em 2008,
ficamos em segundo lugar no Futsal Masculino. Em 2009, o Atletismo foi campeão, 
o Tênis de Mesa Masculino foi vice. Em 2010, o Tênis de Mesa Masculino e o 
Atletismo Feminino foram vice. Em 2011, o Tênis de Campo Feminino foi campeão. 
Em 2012, o Basquete Feminino foi campeão.

Ano passado infelizmente o IME não teve grandes conquistas no BixUSP.
Cabe a você, bixo, neste ano mostrar a raça IMEana e correr atrás do troféu.
Contudo, tenha em mente que o importante no BixUSP não é saber jogar, 
mas sim ter vontade de participar.
Portanto, se você acha que não joga muito bem, não tem problema. Se por acaso
você tem alergia a esporte, compareça e torça pelos nossos times. O BixUSP é uma
ótima maneira de começar a conhecer melhor os VETERANOS e calouros do
IME e de outras faculdades.

Fique atento para os treinos especiais do BixUSP, visitando o site e observando 
o mural da Atlética.

\end{subsecao}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{subsecao}{Copa USP e Jogos da Liga}

São os campeonatos internos da USP. A maioria das faculdades da USP participa
dessas competições. A Copa USP ocorre no primeiro semestre e os Jogos da Liga,
no segundo. Os jogos são sempre nos finais de semana.

A Copa USP é um dos mais tradicionais campeonatos da USP, mantendo uma
rivalidade muito grande entre algumas faculdades. Os times são separados em
duas divisões de acordo com as colocações nos anos anteriores. O IME, embora
tenha poucos atletas, teve a maioria de seus times disputando a Série Azul,
divisão mais forte, e muitos deles alcançando resultados expressivos.

%\begin{center}
%	\begin{tabular}{c|c}
%	  \hline
%	  
%	  Ano & Modalidade & Título\\
%	  \hline
%	  2004 & Basquete Masculino & Campeão\\
%  	  2005 & Basquete Masculino & Campeão\\
%	       & Basquete Feminino  & Terceiro\\
%	  2006 & Basquete Masculino & Terceiro\\
%	       & Futebol de Campo   & Campeão\\
%	       & Handebol Masculino & Vice\\
%	  2007 & Atletismo Masculino\\
%	  2009 & Atletismo\\
%	  2010 & Barra Bonita & IME\\
%	  2011 & Tênis de Campo Feminino\\
%	  2012 & Basquete Feminino\\
%	  2014 & ?????????\\
% 	  \hline
%	\end{tabular}
%\end{center}

%TODO Transformar parágrafo abaixo numa tabela

O Handebol Masculino foi vice-campeão dos Jogos da Liga em 2006 e campeão da
Copa USP em 2009. O Basquete Masculino se destacou em 2004 e em 2005, sendo
campeão tanto da Copa USP como dos Jogos da Liga nos dois anos seguidos e ficou
em terceiro lugar em 2006, assim como as meninas do Basquete. O Futebol de
Campo e o Xadrez ficaram em primeiro lugar na Copa USP em 2006. O Vôlei
Masculino foi quarto colocado da Copa USP Série Azul em 2007 e campeão da Copa
USP em 2010, além de vice nos Jogos da Liga em 2010. O Futebol Masculino chegou
a terceiro nos Jogos da Liga em 2010.

Em 2008, tivemos excelentes resultados nos Jogos da Liga. Ficamos entre os
primeiros lugares em praticamente todas as modalidades, nos colocando entre as
maiores atléticas da USP.

Como dissemos, o IME é famoso por sua inflamada torcida, que muitas vezes já
ajudou nossas equipes nos momentos mais difíceis. Portanto, se você pratica
esporte terá muitas opções e caso você não jogue nada, junte-se à nossa torcida!

Neste ano, além das modalidades tradicionais que o IME treina, haverá na Copa 
USP: pólo aquático, rugby, judô, karatê, badminton, jiu-jitsu e tae-kwon-do. Se 
você tem um mínimo de noção em qualquer um desses esportes avise a Atlética,
participe e represente o IME.

\end{subsecao}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{subsecao}{IntegraMIX}

O IntegraMIX é o Inter do primeiro semestre, onde grande parte dos IMEanos
viaja todos juntos para jogar, torcer e participar de ótimas festas, sempre
repletas de músicas boas, open-bar e muita \sout{putaria} alegria.

No ano passado, o IME participou dessa grande competição com as faculdades:
EACH, ESPM, FEA-PUC, FAAP, Med Paulista e Med ABC, todas com altíssimo nível
esportivo. E competindo bravamente o IME obteve a quarta colocação na
competição.

Sobre as festas, há três tendas durante o dia e duas baladas à noite.
E como já dissemos, todos Open Bar!

2013 foi o segundo ano que o IME participou. Se foi bom?! Ouça a opinição de 
quem foi! Converse com seus VETERANOS e saiba tudo sobre um dos melhores Inters
que ele já participou na vida.

Reserve um lugar na sua agenda (será no feriado do Dia do Trabalho ou em
{\it Corpus Christi}, guarde seu dinheiro e venha participar conosco 
desse evento sensacional.


\end{subsecao}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{subsecao}{BIFE}

O BIFE é a competição mais tradicional do IME, onde você verá mais de 150 
IMEanos confraternizando, jogando, torcendo e festejando juntos.

Trata-se de um campeonato contendo dez faculdades da USP. Essas competições
esportivas acontecem em cidades do interior do Estado, onde ficamos quatro dias
alojados pra cochilos de poucas horas, com diversos jogos durante o dia e as
melhores festas durante a noite e madrugada.

BIFE são as iniciais das quatro fundadoras: BIO, IME, FAU e ECA.
Além dessas, participam da organização as faculdades: Vet, Geo, Física, FFLCH,
Psico e Química. E de vez em quando temos a ilustre presença de convidadas, como
a FOFITO, IO e RI.

A competição terá sua décima quinta edição em 2014, e cresce cada vez mais.
São quase dois mil alunos da USP \sout{enchendo a cara} confraternizando e
torcendo loucamente pelos seus tIMEs.

Temos um histórico muito bom neste Inter:
\begin{center}
	\begin{tabular}{c|c|c}
	  Ano & Cidade & Campeão\\
	  \hline
	  1999 & Jacareí & IME\\
	  2000 & Não Houve & - \\
	  2001 & Serra Negra & IME\\
	  2002 & Socorro & ECA\\
	  2003 & São Sebastião & IME\\
	  2004 & Cruzeiro & FFLCH\\
	  2005 & Jacareí & FFLCH\\
	  2006 & Lorena & IME\\
	  2007 & Piedade & IME\\
	  2008 & Itapeva & IME\\
	  2009 & Cruzeiro & IME\\
	  2010 & Barra Bonita & IME\\
	  2011 & Casa Branca & IME\\
	  2012 & Barra Bonita & IME\\
	  2013 & Sumaré & ECA\\
	  2014 & ?????? & ???
	\end{tabular}
\end{center}

Sim, somos decacampeões do BIFE.
Infelizmente, a ECA tirou nossa invencibilidade de sete anos consecutivos, mas
em 2014, cabe a você, bixo, se juntar aos tIMEs e ajudá-los a recuperar o lugar
de onde nunca deveríamos ter saído! Também é seu papel vibrar junto com o IME,
ir em todas as festas e aproveitar ao máximo o seu ano de bixo.

\end{subsecao}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

Outras atividades:

\begin{subsecao}{Vendas}

Além desse monte de atividades citadas acima, a Atlética também vende
adesivos, calculadoras, canecas, chaveiros, bonés, camisetas e agasalhos do IME,
entre outros. Não deixe de visitá-la e adquirir seus produtos.

\end{subsecao}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{subsecao}{Festas}

A Atlética e o CAMat já promoveram muitas festas e Happy Hours. O sucesso
deles depende em grande parte da participação dos IMEanos. Convide seus
amigos e participe das festas, uma outra maneira de conhecer e se
integrar ($\int$) com seus colegas bixos e VETERANOS.

Promovemos as festas da IMEteria, ForrIME, RockIME, Rompendo o hIMEn,
Melhores do Ano, Festival de Bandas (junto com o CAMat), entre outras, e
auxiliamos as festas pré-BIFE (Desmame, Engorda e Abate). Todas imperdíveis.

E lembre-se, as festas no seu ano de bixo são as melhores e todas!

\end{subsecao}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{subsecao}{Como falar com a Atlética?}

Sempre que tiver alguma dúvida, reclamação ou sugestão você pode falar
pessoalmente com qualquer membro da Atlética ou ir até a sala da Atlética, sala
B-18, dentro da Vivência. Pergunte por aí, veja no mural, ligue para o
telefone: {\tt 3091-6378} ou mande um e-mail para {\tt atletica@ime.usp.br}.
Saiba todas as novidades nos seguintes endereços eletrônicos:

Site da Atlética: {\tt https://www.ime.usp.br/$\sim$atletica.}

Curta nossa página no Facebook: {\tt https://www.facebook.com/aaamat.ime}

Siga-nos no Twitter: {\tt @aaamat}

A Atlética inicia 2014 esperando idéias e sugestões que serão muito bem
recebidas. Não deixe de colaborar e participar dos eventos por ela promovidos.

Você é SEMPRE bem-vindo em nossa sala, atividades e eventos!

\end{subsecao}
\end{secao}
