\begin{secao}{O CAMat}

O Centro Acadêmico da Matemática, Estatística e Computação é o que chamamos de
CAMat. Esse é um órgão reconhecido pelo IME, feito pelos estudantes e para os
estudantes.

É dever do CAMat lutar pelos nossos direitos, organizando debates, palestras,
além, é claro, eventos culturais, encontros, feiras de livros, festas...

O CAMat representa os alunos junto ao IME e todas as demais entidades do nosso
Instituto. O CAMat não é simplesmente uma sala, um espaço, o CAMat somos nós,
todos os alunos do IME, anualmente representados por um grupo de alunos que
vence um pleito democrático, do qual você participará seja votando ou logo,
logo, sendo votado!

Todas as atividades promovidas pelo CAMat são discutidas e decididas em
reuniões, nas quais, pelo menos desde a gestão 2010, todo aluno do IME tem
direito a voz e voto. Elas serão a melhor oportunidade para você dar suas
idéias, questionar qualquer coisa, ou simplesmente ficar a par do que o CAMat
anda fazendo.

A sala do CAMat  fica dentro da Vivência, sala 18 do bloco B. Você tem acesso
livre lá dentro para conversar, ver TV, ler jornais e revistas, jogar sinuca,
xadrez, BARALHO (aqui você vai aprender um número inimaginável de jogos de
baralho...)\footnote{Vide a mais nova seção desse guia dos jogos na Vivência} e
até estudar.


Para salvar suas costas dos milhares de livros de defesa contra as artes das
Trevas (Cálculo, Álgebra, Análise...) que você precisará carregar, o CAMat
também aluga armários aos alunos a uma taxa insignicante. Fique atento, no
início das aulas do primeiro semestre ocorrerá a renovação dos armários com
aqueles alunos VETERANOS que já os tem e certamente sobrará uma boa quantidade
de armários para outros inclusive vocês, bixos.

Além desses, o CAMat oferece alguns outros serviços:

\begin{itemize}
\item Organizamos um banco de provas com provas dos anos anteriores feitas
pelos maravilhosos VETERANOS e que você pode consultar. Não se esqueça de
contribuir com sua prova também.
\item Emprestamos baralhos, violões e fichas de poker mediante apresentação de
carteirinha USP.
\item Vendemos tíquetes do bandejão na nossa salinha. Temos o acordo com a
COSEAS de vender ao preço de custo (R\$ 1,90), mas nada o impede de doar os 10
centavos do troco para o seu CA...
\item Para seus momentos de fome e sede fique tranquilo, pois no CAMat você
também encontra alguns "Comis e Bebis", prontos para matar aquela fome e sede
que teimam em aparecer praticamente toda hora... Ah os preços são praticamente
de atacado!
\item Temos também uma máquina de café disponível a todos quantos queiram lutar
contra o sono... É só chegar lá e preparar, é de graça!
\end{itemize}

Bom, mas o CAMat não é e nem deve ser feito só de serviços. Há atualmente
muitas mudanças no nosso instituto e precisamos garantir que os alunos não
saiam prejudicados. De oito anos pra cá, o CAMaEm 2010, trouxemos, junto com o
DCE, uma exposição sobre a ditadura militar para o saguão do IME. Para abrir a
exposição e discutir o assunto com a gente, recebemos o então Ministro dos
Direitos Humanos, Paulo Vannuchi. Achamos fundamental discutir assuntos não só
relativos ao IME, mas também à USP, ao Brasil e ao mundo.


O CAMat também tem uma página na WEB {\tt http://camatimeusp.org}, um
e-mail {\tt camat@ime.usp.br}, um grupo de e-mails {\tt camat-aberto@googlegroups.com.br}
(faça parte!) e um telefone {\tt 3091-6293} para você entrar em contato sempre
que precisar (quando roubarem seu lanche, puxarem seu cabelo ou te chamarem de
bobo).

LEMBRE-SE: não deixe de participar (ao menos para conhecer) das reuniões do
CAMat. Local e horários serão propriamente divulgados

LEMBRE-SE$^2$: você é sempre bem vindo na salinha do CAMat (mesmo sendo
bixo).

\end{secao}
