\begin{subsecao}{Aplicada}

Bem-vindos a um seleto grupo de imeanos. Com o menor número de vagas e o
maior índice de desistência, você fazer parte deste curso o torna um indivíduo
raro! Calma, calma, você logo vai descobrir que isso acontecia pois este curso
era a principal segunda opção para os bixos que queriam virar politrecos. Por
isso, achar um VETERANO deste curso é como achar aquela figurinha premiada, são
poucos, mas existem! Sinta-se um privilegiado, pois você entrou no melhor (e
mais flexível) curso da USP!

O Curso de Bacharelado em Matemática Aplicada possui o menor número de
créditos (carga horária) entre os cursos do IME (!). Isso significa mais tempo
para aprender a jogar Pebolim e King! Você logo verá como a vivência está sempre
 cheia dos seus colegas.
Aproveite para se gabar dos outros cursos por você não ter Física e Lab. de
Física. Mas não vá se empolgando muito: dificilmente você verá por aí seus
VETERANOS, afinal esse também é o curso mais difícil, possui a maior carga de
Estatística e computação (perdendo apenas para BE e BCC respectivamente,
lógico) e fica cada vez pior a medida que você vai progredindo (bombando). Por
isso aproveite bem esse seu primeiro ano, bixo, e tente não encher sua grade
horária só porque você tem algum tempo livre, afinal é bom você estar
disponível quando for requisitado por um VETERANO.

A partir do 3º semestre você terá que escolher entre umas das habilitações
oferecidas podendo, assim, particularizar o seu currículo. As habilitações
variam entre áreas tecnológicas e até biológicas:
\begin{description}
\item [Métodos Matemáticos] (mais conhecido como Matemática Pura com Requinte):
o curso torna-se bastante teórico, com o currículo muito próximo da Matemática
Pura. Aprofunda os conhecimentos na matemática mais abstrata, sendo bastante
voltados àqueles interessados em pesquisar. Uma boa opção para aqueles que
querem conhecer mais áreas da matemática do que visto pelas outras habilitações.
\item [Controle e Automação:] estuda a aplicação da matemática em alguns
aspectos da engenharia. As disciplinas da habilitação serão dadas na Poli.
\item  [Sistemas e Controle:] aplica a matemática a sistemas. Assim como a
anterior, as disciplinas da habilitação serão ministradas na Poli.
\item  [Ciências Biológicas:] o enfoque deste curso é na biologia, porém quem
decide qual área da biologia se concentrar é o próprio aluno. As disciplinas da
habilitação deverão ser escolhidas entre uma lista de eletivas, seguindo o
critério de créditos a serem cumpridos.
\end{description}

A grade do curso é praticamente a mesma do noturno, o Bacharelado em Matemática
Aplicada e Computacional, sendo as diferenças maiores na parte Estatística do
curso e suas habilitações. Algumas habilitações oferecidas ao noturno ainda não
são oferecidas ao diurno, no entanto nossos coordenadores estão tomando
providências para que estas habilitações sejam oferecidas para ambos os cursos.

\end{subsecao}
