\begin{secao}{Guia de jogos da Vivência }

bixo, como já foi dito muitas vezes, na USP, você não deve apenas estudar, mas também aproveitar TUDO que é oferecido. Se você é um bixo que gosta de jogar baralho, no IME existem muitos VETERANOS que ficarão felizes em lhe chamar pra jogar se estiverem precisando de mais um jogador, e, depois de olhar em todos os lugares, terem achado apenas você para completar a mesa. 

A maior concentração desses VETERANOS acontece na Vivência, e lá eles jogam principalmente os seguintes jogos: Truco, Pokeralho, Cagando, Copas, Espadas e King. Como eles sabem que você provavelmente nunca ouviu falar desses jogos, tiveram a bondade de ensiná-los antes mesmo de você aparecer por lá! Aí está um pequeno manual de jogos de baralho da vivência. Não seja um batedor de mico* e leia-o com atenção. 

Os termos marcados com um * são explicados no Glossário, no fim do guia de jogos. Você bixo, provavelmente não vai entender tudo que está escrito aqui. Nesse caso, é só ir até a Vivência e pedir pra qualquer VETERANO que estiver sentado jogando baralho que te ensine o jogo X.

Vamos então aos jogos!

\begin{subsecao}{Truco}

O Truco é um jogo de boteco, e você já deve ter jogado ou visto alguém jogar em algum momento da sua vida. (bixo, não era só você que passava o intervalo do cursinho, e até algumas aulas jogando truco...) Ele é jogado por quatro jogadores formando duas duplas ou 6 jogadores formando 2 trios, que se sentam alternados à mesa.

Utiliza-se um baralho sem as cartas 8, 9 e 10. No truco a carta mais alta é o 3 seguido pelo 2, A, K, J, Q, 7, 6, 5 e 4. 

O carteador (também chamado de 'pé') embaralha o maço e dá ao jogador da esquerda para que esse corte* o baralho. Daí distribui 3 cartas para cada jogador e vira uma carta sobre a mesa. Essa carta determina qual será a manilha do jogo. A manilha será sempre a carta seguinte em ordem de tamanho da virada. Se a carta virada for um J, a maninha será o K. Isso significa que nessa mão, o K passa a ser a carta mais forte do jogo. Entre as manilhas existe uma hierarquia de naipe. A carta de paus é a mais forte seguida da de copas, espadas e ouros.

A pessoa a direita do carteador (também chamada de 'mão') será a primeira a jogar uma carta. O jogo roda em sentido anti-horário. Todos os participantes deverão jogar uma carta na mesa seguindo a ordem de jogadores. Aquele que jogar a carta mais forte ganha a rodada e torna a jogar na próxima rodada. Ganha a mão a parceria que fizer duas das três rodadas.

\textit{O truco:}

Na sua vez de jogar, um jogador pode pedir "TRUCO!!", aumentando o valor do jogo para 3 pontos. A parceria adversária pode fugir (e perder apenas um ponto), jogar valendo 3 pontos, ou pedir "SEIS MARRECO!", aumentando mais ainda o valor do jogo. Ainda pode ser pedido "Nove" ou "Doze", sempre oferecendo a oportunidade para a equipe adversária fugir, perdendo o valor atual da jogada (Por exemplo, perdendo seis pontos ao fugir de um pedido de "Nove"). 

A rodada melada: Quando a rodada empata, por exemplo, com dois Ases jogados por duplas diferentes, a rodada é dita 'melada' e a segunda rodada decide o jogo. Se as duas cartas que empataram a rodada forem manilhas, neste caso em específico, existe um desempate, que se dá pela força dos naipes.  Caso a segunda rodada também mele, a terceira rodada decide o jogo. Em caso de outro empate, nenhuma das equipes ganha ponto. 

A mão de onze: Quando uma das equipes está com 11 pontos, cada jogador dessa equipe pode checar as cartas do seu parceiro antes de decidir se joga ou não. No caso de aceitarem o jogo, a rodada vale imediatamente 3 pontos (e não pode ser trucada, sob pena de perder o jogo). No caso de não aceitarem, a equipe adversária ganha apenas um ponto. 

O jogo continua assim até que uma das equipes atinja os 12 pontos (ou tentos) e ganhe a partida. 

\end{subsecao}
\begin{subsecao}{Pokeralho}

Um dos jogos mais jogados da vivência em seu passado, agora não tão comumente jogado, a não ser por alguns VETERANOS pouco mais VETERANOS que o comum, o Pokeralho é uma mistura de Presidente (também conhecido como milionário) com Poker. 
No pokeralho, cada jogador recebe 13 cartas. Quem embaralha e distribui é selecionado de forma randômica, sendo bixo uma das prioridades quando este sabe como fazer isso. 
A ordem das cartas é: 2 A K Q J T 9 8 7 6 5 4 3, do mais forte para o mais fraco, exceto nos jogos de Straight, que será explicado mais a frente. 
Os naipes também tem possuem uma ordem, que é: Espadas, Copas, Paus e Ouros, do mais forte para o mais fraco. 

As mãos utilizadas são, em ordem de força e separadas pelo número de cartas:
\begin{itemize}


\item \textbf {1 carta:}
\begin{itemize}
\item Conhecido como \textbf{single}, é uma carta qualquer.
\end{itemize}
\item \textbf {2 cartas:}
\begin{itemize}

\item \textbf{Par:} Quaisquer duas cartas de mesmo valor.
\end{itemize}
\item \textbf {3 cartas:}

\begin{itemize}
\item \textbf{Trinca:} Quaisquer três cartas de mesmo valor.
\end{itemize}
\item \textbf {5 cartas:}

\begin{itemize}
\item \textbf{Straight [Seqüência]:} Cinco cartas seguidas, de qualquer naipe, aqui há uma regra especial, a carta Ás só pode começar ou terminar uma sequência.
\item \textbf{Flush [colors]:} Cinco cartas de um mesmo naipe.
\item \textbf{Full House:} Uma trinca e um par.
\item \textbf{Quadra:} Quatro cartas de mesmo valor, com direito a um descarte para completar 5 cartas.
\item \textbf{Straight Flush:} Cinco cartas seguidas do mesmo naipe. O Ás só pode começar ou terminar uma sequência. 
\end{itemize}

\end{itemize}


O jogo se inicia com aquele 
que tem o $\diamondsuit$3, a carta mais fraca. Ele então joga uma das mãos acima (não é necessário que ele utilize o $\diamondsuit$3 nessa jogada, só que ele a tenha), e em ordem, os jogadores jogam uma mão de mesmo número de cartas e maior força que a anterior ou passam a vez (ou seja, se alguém abriu uma dupla, as pessoas só podem responder com uma dupla, se alguém abrir com um jogo de $5$ cartas, então só podem ser jogadas mãos de $5$ cartas dentre as descritas acima). 

Para os jogos de 1 e 2 cartas, a força é dada primeiro pelo valor da carta e depois pelo naipe da mesma, assim um $\clubsuit$3  pode ser jogado sobre um $\diamondsuit$3, mas não sobre $\heartsuit$ 3 ou uma carta de valor 4 ou maior de qualquer naipe. 
Para jogos de 3 cartas, a força é dada só pelo valor da carta. 
Para jogo de 5 cartas, primeiro vem a força do tipo de jogada (Straight < Flush < FullHouse < Quadra < StraightFlush). 
Para duas jogadas iguais, temos os seguintes critérios:
\begin{itemize}
	\item Straight : a última carta da sequência é que determina a força.
	\item Flush: o naipe é o primeiro desempate, seguido pela carta de maior valor.  ( $\clubsuit$5 $\clubsuit$8 $\clubsuit$9 $\clubsuit$10 $\clubsuit$K é maior que $\diamondsuit$2 $\diamondsuit$J $\diamondsuit$Q $\diamondsuit$K $\diamondsuit$A e menor que $\clubsuit$3 $\clubsuit$4 $\clubsuit$6 $\clubsuit$7 $\clubsuit$2 ou qualquer FLUSH de $\heartsuit$  ou $\spadesuit$  )
	\item Full House: é visto pelas cartas da trinca.	
	\item Quadra: valor da quadra. Ignore a carta de descarte.
	\item Straight Flush, quando aparecer um alguém lhe ensina direito.
\end{itemize}

Quando 3 jogadores passarem a vez, o último a jogar torna, podendo escolher qualquer mão para jogar, inclusive com mais ou menos cartas que a anterior, e o jogo prossegue assim até que alguém acabe com todas as cartas da sua mão. 

Quando um jogador bate*, as cartas nas mãos dos outros jogadores são contadas e cada jogador recebe pontos de acordo com o numero de cartas que sobrou na mão, esse numero é dobrado se a pessoa tiver entre 7 a 10 cartas, e triplicado se forem 11 ou mais. Acaba o jogo quando alguém alcançar 51 pontos ou mais, nesse momento quem tiver menos pontos ganha.

Há uma vertente do pokeralho que é o pokeralho em dupla, onde cada jogador faz dupla com a pessoa a sua frente, o jogo é procedido normalmente, com algumas diferenças: 
\begin{itemize}
\item Depois que cada jogador recebe as 13 cartas e as arruma, ele então escolhe 3 cartas para passar para a dupla, e a dupla escolhe 3 cartas para passar para o outro jogador (essa escolha deve ser feita sem troca de mensagem entre os parceiros). 
\item Quando alguém bate, primeiro cada jogador faz a conta do total de pontos da própria mão (dobrando / triplicando da mesma forma que no pokeralho padrão) e depois cada dupla soma o total de pontos. 
\item O jogo termina quando uma das duplas faz 102 ou mais, essa dupla perdeu o jogo. 

\end{itemize}


\end{subsecao}
\begin{subsecao}{Cagando}

O "Cagando", ou "Cagando no Bequinho" é um jogo rápido e dinâmico que provavelmente vai ser muito jogado nos intervalos das suas aulas. Como a maioria dos jogos da Vivência, é um jogo de vazas*, onde todos os jogadores começam com o mesmo número de cartas, e jogam uma por vez no sentido horário. 

Além de ser classificado como um jogo de vazas, o Cagando também testa sua noção de quão forte está sua mão* e, principalmente, faz você ferrar e rir da cara do seu novo amiguinho bixo. 

A cada rodada é distribuído um número diferente de cartas para cada jogador. Os jogadores começam o jogo com uma carta cada, e a cada rodada aumenta em 1 a quantidade da cartas recebidas. Na última rodada cada jogador terá treze cartas. 

Depois da distribuição, uma carta é virada e o naipe dessa carta será o trunfo* da rodada. Rodando para a esquerda a partir do carteador*, cada jogador chuta o número de vazas que vai ganhar naquela mão (de 0 ao número de cartas distribuídas, bixo). 

Para que seja impossível que todos ganhem pontos, o último jogador nunca pode pedir um número de vazas que faça somar o número de cartas totais. Assim, se 7 cartas foram distribuídas para cada jogador, e as pedidas anteriores foram 3, 0 e 2, o último jogador não pode pedir 2 vazas (completando 7 vazas totais). O jogo continua, sendo que em cada rodada o primeiro que falou na rodada anterior será o último a escolher um número de vazas. 

Ganha uma vaza a maior carta do naipe da primeira carta, a não ser que um trunfo seja jogado. O jogador que ganhou a vaza, torna a abrir a próxima vaza. 

No fim da mão, contam-se quantas vazas foram feitas por cada jogador. Os jogadores que fizeram o número exato de vazas que haviam dito que iriam fazer, ganham esse número como pontuação. Os jogadores que erraram perdem o módulo da diferença (é bixo, até na vivência tem matemática, se você não sabe o que é isso, possivelmente um VETERANO irá te explicar, ou não) entre o número de vazas pedidas e feitas. 

Duas rodadas são especiais: a primeira e a última. 

Na primeira rodada, ficaria muito fácil escolher se você vai fazer ou não sua vaza vendo sua carta, então ninguém pode ver sua própria carta. Em compensação, você pode ver as cartas das outras 3 pessoas, que, assim como você, devem colocar a carta na testa, com a face para os adversários. 

Na última rodada, não sobra nenhuma carta para ser virada como trunfo (todas as 52 cartas foram distribuídas), então a mão é jogada sem trunfo. Além disso, o carteador dessa rodada é sempre aquele que está em último na pontuação.


\end{subsecao}

\begin{subsecao}{$\heartsuit$Copas$\heartsuit$} 

Sim, bixo, é aquele mesmo que você joga no seu computador e sempre acha que ganha com mais de 100 pontos!! Copas é um dos jogos menos jogados na vivência, mas vale a pena conhecer. 

Copas também é um jogo de vazas, mas aqui todas as mãos são compostas por 13 cartas para cada jogador. 

14 das 52 cartas são especiais e valem pontos. Cada carta de copas vale 1 ponto, e a dama de espadas (Moça, Mulher, Procurada, Vadia, Pudim...) vale 13 pontos. Portanto, em cada mão são distribuídos 26 pontos. 

O jogo termina quando um jogador alcança 100 pontos e o vencedor é aquele que tem menos pontos. 

No começo de cada mão, todos os jogadores devem escolher 3 das suas 13 cartas recebidas, para passar para um adversário previamente determinado. A ordem de passada é jogador da esquerda, direita, frente e não passa.

Depois da passagem simultânea de todos os jogadores, o jogador com o $\clubsuit$2, abre o jogo com essa carta.

Em sentido horário, cada jogador, respondendo o naipe*, joga uma carta e o vencedor da vaza recebe todos os pontos que estiverem na mesma.

Na primeira vaza do jogo, é proibido que os jogadores, se não tiverem nenhuma carta de paus, joguem uma das 14 cartas de valor do jogo. A partir da segunda vaza, jogar uma das cartas de valor já é permitido.

 Adicionando uma tensão extra ao jogo, um jogador só pode abrir copas depois que algum outro jogador já tenha jogado uma carta de copas em uma vaza anterior, de outro naipe.

O jogo prossegue até todas as cartas serem jogadas, contando-se os pontos de cada um e anotando no placar. 

Acertando a lua: Se você conseguir, em uma mesma mão, pegar todos os pontos em jogo, 26 pontos são adicionados para seus adversários, enquanto você não ganha nenhum! Se isto levar ao fim do jogo (estourar um jogador com mais de 100 pontos) e você NÃO FOR GANHAR A PARTIDA, então todos os jogadores permanecem com seus pontos e você perde 26! 

\end{subsecao}


\begin{subsecao}{$\spadesuit$Espadas$\spadesuit$} 


bixo, se você já leu sobre o Cagando, e entendeu meio por cima como é o jogo de Copas, então Espadas será fácil pra você. 

Para começar, 13 cartas são distribuídas para cada um dos jogadores, que jogam em parceria com o jogador em frente. Neste jogo o naipe espadas será sempre o trunfo.

Seguindo a partir da esquerda do carteador, cada jogador escolhe o número de vazas que acha que vai fazer. Como é um jogo de duplas, as pedidas de cada parceria serão somadas e ambos devem jogar para cumprir esse contrato*. 

Além disso, qualquer jogador pode dizer que não fará nenhuma vaza, um contrato chamado de NIL, que é especial, pois separa o jogo de seu parceiro, tendo cada um o seu contrato.

Nesse jogo, um jogador só pode abrir espadas depois que algum outro jogador já tenha jogado uma carta de espadas em uma vaza de outro naipe.
\begin{description}

\item[Pontuação:]

Para cada vaza de um contrato são atribuídos 10 pontos. Se a parceria falha em cumprir tal contrato, a dupla perde o valor do contrato. Se a parceria consegue cumprir tal contrato, ela ganha o valor do contrato, e mais um ponto e mais 'um' na bolsa* da parceria para cada vaza feita a mais que o estipulado. Se o jogador que fez a vaza tenha pedido Nil, a dupla não ganha mais pontos. Apenas sobe o valor da bolsa*.

\item[Bolsa:]

Para evitar que os contratos sejam feitos muito baixos, e estimular a precisão nas escolhas iniciais, cada equipe mantém uma bolsa, que é uma pontuação separada que vai enchendo conforme vazas a mais que o contrato são feitas. Uma bolsa estoura quando 10 vazas são adicionadas, tirando 100 pontos da parceria que fez essas vazas a mais.

\item[O Nil:]
Quando alguém diz que não irá fazer vaza alguma, essa jogada é chamada de Nil. Tal jogada separa o contrato de seu parceiro, e vale por si só 100 pontos. Um nil cumprido ganha 100 pontos, enquanto um nil perdido, além de perder tais pontos, adiciona as vazas feitas na bolsa e não ganha nenhum ponto extra por vaza.

\item[O Blind Nil:]
Situações dramáticas pedem por atitudes dramáticas, e o Blind Nil é uma delas. Como o nome já diz, o Blind Nil é pedido sem ver as cartas e por isso, vale o dobro dos pontos!

\end{description}
Ganha o jogo a equipe que chega em 500 pontos primeiro, ou você ainda pode perder o jogo chegando a -200 pontos. Essa pontuação pode ser alterada pelo VETERANO em virtude dos horários de aula ou outros fatores limitantes de tempo...


\end{subsecao}
\begin{subsecao}{King}

O King é o jogo mais jogado por nós, IMEanos e também o mais difícil. Originalmente ele é um jogo individual, mas no IME todos nós jogamos em dupla. É um jogo de vazas e jogado com um baralho de 52 cartas por quatro pessoas.

O jogo é composto por 10 mãos, 4 positivas e 6 negativas. Em cada uma delas, cada participante recebe 13 cartas. Cada dupla tem direito a 2 posis e 3 negs.

A cada rodada, um jogador embaralha e distribui as cartas. A pessoas a esquerda do carteador pedirá posi ou neg* e a pessoa a direita naipe ou tipo. A dupla do carteador é quem dará a saída do jogo.

Nas mãos positivas do King, o objetivo é fazer o maior número de vazas, e nas mãos negativas queremos não fazer alguma coisa específica da vaza.

Quando um jogador pede Posi, seu parceiro vai escolher, baseado na própria mão, um naipe para ser o trunfo. Além dos 4 naipes conhecidos,  os jogadores podem pedir NT, que é a mão sem trunfo. Geralmente pedimos um naipe em que temos 5 cartas ou mais. Costuma-se pedir NT se o jogador não tiver nenhum naipe longo.

Após a escolha do naipe é jogada essa mão. A dupla que fizer mais vazas ganhará pontos.

Nas mão negativas do King não existe trunfo e em cada uma delas queremos negar alguma coisa em específico. As 6 mãos negativas são: Vazas, Copas, Homens , Mulheres, Duas Últimas (2U) e King.

\begin{list}{\textbf{ (\arabic{qcounter}$^{o}$ mão:)}}{\usecounter{qcounter}}

\item \textbf{Vazas -} O objetivo é fazer o menor número de vazas.

\item \textbf{Copas -}  Nessa neg deve-se evitar fazer vazas em que tenham cartas de copas. Nessa mão os jogadores só podem abrir copas quando só tiverem cartas de copas na mão.

\item \textbf{Homem -} Nessa mão, deve-se evitar fazer as vazas que tenham Reis ou Valetes.

\item \textbf{Mulheres -} Nessa mão, deve-se evitar fazer as vazas que tenham Damas.

\item \textbf{2U -} Nessa neg, deve-se evitar fazer apenas as últimas duas vazas. Fazer ou não as 11 primeiras não interfere na pontuação.

\item \textbf{King -} Nessa mão, deve-se evitar fazer a vaza que contenha o rei de copas. Aqui também só é permitido abrir copas quando o jogador só tiver cartas de copas na mão.

\end{list}

O sistema de pontuação é um pouco complicado. Essa parte pode ser pulada, mas estará aqui como referência:
\begin{itemize}

\item Vazas:	  20 pontos por vaza
\item Copas:	  20 pontos por carta de copas
\item Homens:	  30 pontos por homem
\item Mulheres: 50 pontos por mulher
\item 2U:	  90 pontos por cada uma das 2 últimas vazas
\item King:    160 pontos pelo $\heartsuit$ K
\item Posi:	  25 pontos por vaza

\end{itemize}
Como jogamos muito mesmo esse jogo, até uma sociedade para jogarmos King foi criado por alunos daqui do IME. Ela se chama Sociedade Brasileira de King (SBK), e tem até membros IMEanos já formados. A SBK organiza torneios e variantes do jogo pra que você possa se divertir muito com o seu jogo favorito, bixo.

Então, não deixe de aparecer na Vivência e botar em prática todos esses jogos que você acabou de aprender!

\end{subsecao}
\begin{subsecao}{Glossário:}

Mico: Carta de um naipe que somente um jogador tem.

Bater mico: Jogar um mico. Pode ser uma jogada boa, mas normalmente é ruim. Ela requer uma percepção de jogo bastante avançada que você, bixo, ainda não tem.

Cortar o baralho: Tirar uma quantidade de cartas de cima do baralho para mudar o ponto onde começa a distribuição das cartas.

Bater: Acabar com suas cartas, terminando, assim, o jogo.

Vaza: Conjunto de 1 carta de cada jogador, jogadas em sentido horário. Todos devem jogar o mesmo naipe da primeira carta, ou jogar qualquer outra carta se não tiverem esse naipe.

Mão: Conjunto de (normalmente) 13 cartas que cada jogador recebe várias vezes durante o jogo. Pode também ser usado como sinônimo de rodada, como em "Ganhei 3 pontos na mão anterior".

Carteador: Aquele que distribui as cartas. Na verdade é mais relacionado com quem começa jogando (normalmente começa o jogo aquele à esquerda do Carteador), já que normalmente as cartas são embaralhadas por qualquer um.

Trunfo: Naipe escolhido para ser mais forte que os outros. Em uma vaza, a carta mais alta do primeiro naipe aberto ganha, a não ser que uma carta com naipe do trunfo tenha sido jogada. Nesse caso, ganha o trunfo mais alto.

Responder o naipe: Jogar uma carta do mesmo naipe que abriu a vaza, ou jogar qualquer carta se não tiver uma carta de tal naipe.

Contrato: Número de vazas que uma parceria diz que vai fazer antes das cartas serem jogadas.

Bolsa: Continua lendo que já chega nessa parte.

Posi(tiva) ou Neg(ativa): Para determinarmos se a mão é boa para jogar Posi ou Neg usamos uma regrinha em que: o A vale 4 pontos, o K vale 3, o Q vale 2 e o J vale 1 ponto. A soma de todos os pontos do jogo é igual a 40 que dividido por 4 dá 10 pontos para jogador em média. Assim, se você tem um pouco mais de 10 pontos na mão, é uma boa idéia pedir Posi, e se tiver poucos pontos, é bom então pedir Neg.

Vocabulário extra:

Touchar: É quando um jogador não tem mais cartas do naipe que foi aberto e descarta uma carta desfavorável aos seus adversários. Por exemplo, em uma Neg Homens, ele pode jogar um valete em uma vaza que seus adversários estão fazendo.

Cortar:  É quando um jogador não tem mais cartas do naipe que foi aberto e joga um trunfo.

Baldar: É quando um jogador não tem mais cartas do naipe que foi aberto e descarta uma carta.

Destrunfar: É abrir uma mão com uma carta do trunfo e fazer com que todos respondam o naipe com o objetivo de diminuir o número de trunfos dos adversários.

Void: É quando o jogador vem sem cartas de um determinado naipe ou elas acabam no decorrer do jogo. “Vim void em paus”. Quer dizer que quando o jogador recebeu suas 13 cartas, nenhuma delas era do naipe de paus.

Quinto/Quarto/Terceiro: É a distribuição dos naipes em nossa mão. Se temos 3 cartas de copas, por exemplo, dizemos que estamos terceiro em copas. Se tem 1 carta de espadas, dizemos que estamos primeiro em espadas.

Finesse: No King, é uma aposta estatística no posicionamento das cartas para fazer sua jogada.


\end{subsecao}

\end{secao}
