\begin{secao}{IMEjr: A Nossa Empresa}

Em meados de 1991, surgia a Empresa Júnior de Informática, Matemática
e Estatística do IME (IMEjr). A Empresa Júnior é, como o próprio nome
diz, uma micro-empresa administrada por estudantes de graduação, que é
o que você é agora. Ela tem o objetivo de complementar a formação do
aluno em termos da integração Universidade - Mercado de Trabalho
(Empresas).

Entre as atividades da IMEjr estão o desenvolvimento de
projetos em todas as áreas do IME e a organização de palestras, cursos
e workshops. Com isso, é fácil verificar que a IMEjr está aberta tanto
a alunos interessados em aprender a administrar uma empresa quanto a
desenvolver atividades e projetos.

A diferença entre nós e uma
empresa comum é que nossos integrantes têm muito mais liberdade de
trabalhar e os estagiários participam de projetos mais interessantes,
do ponto de vista de aprofundar sua formação, do que a maioria dos
estágios por aí.

Entre os projetos que já passaram pela IMEjr estão
os contatos com grandes empresas do mercado, análise e desenvolvimento
de sistemas de informática, em conjunto com o CAMAT. Até um projeto
de sutura cirúrgica já apareceu nas nossas mesas.

Portanto, contamos
com vocês para este ano, e já garantimos que existem atividades
prontas. Esperamos vocês para nos ajudarem na implementação!

LEMBRE-SE: nem sempre de aulas e livros é feito um estudante com boa
formação. Por isso, anote em sua agenda: IMEjr, sala 258-A, bloco A,
email: {\tt imejr@ime.usp.br}, site na WEB:
{\tt www.ime.usp.br/\~imejr/}, Facebook: {\tt http://www.facebook.com/IMEJuniorUSP} e Twitter: {\tt @USP\_IMEJr}.

\end{secao}
