\begin{secao}{O que é RD?}

RD é o Representante Discente. É um forte elo de ligação entre professores e
alunos. RD é um aluno que representa os nossos interesses frente aos diversos
conselhos existentes. O RD ajuda, junto com os conselhos, a decidir coisas como
autorização para festas, mudanças no currículo, aumento de vagas na FUVEST,
mudança no corpo docente (às vezes lutamos para tirar algum professor), enfim,
coisas desse tipo e muitas mais.

Acho que você já percebeu o quanto é importante ter um aluno em cada um desses
conselhos. Infelizmente, não costumamos preencher todas as vagas que nos é de
direito. Isso se deve ao desinteresse de alguns ou  falta de tempo da maioria
de seus VETERANOS. É, bixo, qué você quem tem mais tempo para fazer as coisas
funcionarem aqui, já que ainda não sabe o que é Rec, DP, Trabalho, Estágio etc.
Portanto, se você quer fazer alguma coisa pelo lugar onde você estuda, está aí
uma dica. Para você ser RD é necessário se candidatar. O mandato é de um
ano.\footnote{Até 2008 ou por aí, as eleições de RD eram no primeiro semestre
do ano. Agora, são geralmente no final, ou seja, como bixo você não poderá
atuar como RD, mas candidate-se no final do ano!}. Observação: ser um RD é
também uma boa maneira de saber como pensam os seus professores e como as
coisas funcionam aqui.
%FIXME Arrumar esse texto sobre 2012
Em 2012, excepcionalmente, as eleições serão feitas no comecinho do ano (13, 14
e 15 de março). De acordo com o edital (nos murais, emails, fique atento!),
você, bixo, por mais que não possa se canidatar a nenhum cargo, pode exercer
seu direito de voto! Procure conversar com seus VETERANOS para saber melhor
como funcionam essas coisas. Por enquanto, vai aí um breve resumo do que mais
ou menos acontece em cada um dos órgãos nos quais temos direito a
representante(s).

No IME, temos 26 cargos de RD, sendo 10 necessariamente de pós-graduação e 14
necessariamente de graduação (Os dois cargos restantes são livres). Todos os
cargos tem direito a um suplente.

Existem diferentes níveis de hierarquia na administração.

{\bf As CoCs,
Comissões Coordenadoras de Curso (Lic, Pura, Estatística, Aplicada e
Computação)} são as mais próximas dos alunos. Temos um cargo de aluno em cada
comissão. São comissões pequenas, que tratam dos problemas internos de cada
curso: mudança de currículo, requerimentos, optativas. Subordinada à CG e ao
conselho do relativo departamento. Analogamente, temos um cargo em cada
Comissão Cordenadora de Programa (de Pós).

{\bf Os Conselhos de Departamento (MAT, MAE, MAC e MAP)} tem uma dinâmica um
pouco diferente das CoCs, são mais formais. Cada conselho se reúne (quase)
mensalmente e são formados (em geral) por mais pessoas, sendo que existem
regras sobre participação dos diferentes níveis hierárquicos de
professores (Titular, Associado, Doutor e Assistente). Nesses conselhos, além
de aprovar algumas das decisões das Comissões Coordenadoras de Curso e de
Programa (pós) e distribuição de carga didática, são discutidos re-oferecimento
de curso, revisão de prova, supervisão das atividades dos docentes,
afastamentos (temporários ou não), contratação de professores e muitas outras
coisas.

Os Conselhos de Departamento são subordinados à Congregação e ao CTA.

{\bf A Comissão de Graduação (CG)}, basicamente, avalia requerimentos,
mudança/criação de cursos e jubilamentos. Analogamente, existe a Comissão de
Pós-Graduação (CPG). Ambas são subordinadas à Congregação.

{\bf Comissão de Espaço Físico (COESF)} é um orgão consultivo do CTA, formado
por representantes de diversos "ocupadores de espaço": Biblioteca, Centro de
Software Livre, Matemateca. Também tem representantes de cada departamento. É
presidida pelo vice-diretor. O RD daqui é o mesmo do CTA.

{\bf A Comissão de Cultura e Extensão (CCEx)} quase nunca tem reunião. Cuida
das atividades de extensão: Matemateca, CAEM, etc...

Os dois conselhos mais importantes são o CTA e a Congregação, ambos presididos
pelo Diretor.

{\bf O Conselho Técnico e Administrativo (CTA)} cuida de todas questões não
acadêmicas: Orçamento, reformas, avaliação dos funcionários, xerox,
lanchonete. É formado pelos 4 chefes de departamento, diretor, vice diretor, um
representante dos funcionários e um RD.

{\bf A Congregação} é o órgão máximo do Instituto. Com muitos professores, a
maioria titular. São dois RDs de graduação e um de Pós. Basicamente,
neste órgão, são rediscutidas e aprovadas (ou não) muitas das decisões
dos órgãos subordinados. Os membros da Congregação tem voto na eleição para
Reitor e Vice-Reitor.

Bom, bixo, caso você não tenha lido o começo desse texto, não é difícil
perceber que é muito importante ter um aluno em cada um desses conselhos.
Pergunte, participe, vote. Saiba do que anda acontecendo!

%\quadrinhos3

\pagebreak
\end{secao}
