\begin{secao}{Contas na Rede GNU/Linux}
\\
\\
  \begin{subsecao}{Introdução}


A rede GNU/Linux é uma rede de computadores, administrada por alunos do IME e que fornece diversos serviços para os VETERANOS e até mesmo para vocês, bixos. Ela disponibiliza:

\begin{itemize}
\item 3 salas de computadores (no bloco A) com todo \footnote{se um programa estiver faltando, mande um email pra admin@linux.ime.usp.br pedindo-o} tipo de programa necessário para suas atividades acadêmicas (a 125A, que é um corredor do lado da admin, fica aberta 24 horas por dia, 7 dias por semana\footnote{mas talvez você não consiga entrar no bloco A depois da meia noite, que é quando a portaria fecha});
\item Acesso wireless (internet sem fio);
\item Uma página na internet para cada aluno;
\item Um e-mail para cada aluno;
\item Espaço para você guardar seus arquivos;
\item Um email para cada aluno;
\item Espaço para você guardar seus arquivos;
\item Acesso remoto via ssh (shell.linux.ime.usp.br);
\item Impressões;
\item Uma wiki com dicas sobre GNU/Linux e sobre a rede;
\item Um serviço de IRC (irc.linux.ime.usp.br);
\item Listas de discussão (em parte pra você e seus colegas bixos discutirem coisas das matérias e sobreviverem ao IME)\footnote{ users-<curso>-ano@linux.ime.usp.br, onde curso é bcc, bma, bm, be, bmap, lic ou licn. Para mais informações sobre as listas, acesse postino.linux.ime.usp.br};
\item Admins dispostos e capazes, para o caso de algum usuário ter alguma boa idéia para adicionar a essa lista;
\end{itemize}
\end{subsecao}


\begin{subsecao}{O GNU/linux }

A rede utiliza em todos os seus computadores um sistema operacional chamado GNU/Linux. Esse é um sistema desenvolvido de forma colaborativa pelos usuários e empresas interessados nele. (se quiser saber mais a respeito, pesquise por "software livre” ou passe na admin e pergunte!).

O GNU/Linux não é um sistema mais difícil de usar que o Windows. Ele é apenas diferente em alguns aspectos. Além de tudo, existem cursos de GNU/Linux que são organizados pelos alunos do IME. Os admins costumam promover esses cursos, então fique atento!

Então, não se deixe intimidar pelo sistema. Se você se der ao trabalho de aprender a utilizá-lo bem, verá que ele é bastante flexível, e até mesmo interessante (tanto quanto um sistema operacional pode ser =P).


\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Os admins}

Os admins são alunos do bacharelado em ciência da computação (vulgo BCC) que são responsáveis por administrar a rede. Entre outras coisas, isso quer dizer manter os micros funcionando, ajudar os alunos a usar a rede (com cursos \footnote{ veja na página da rede (www.linux.ime.usp.br) para saber quando. Talvez os admins passem na sua sala avisando também} e resolvendo dúvidas nos horários de plantão \footnote{na página da rede, estão os horários de todos os admins (especificamente, em {\tt www.linux.ime.usp.br/wiki/A\_Administração)}}
) e também implementar coisas novas na 
rede (aceitamos sugestões !)

Os admins são escolhidos por um treinamento que acontece de dois em dois anos. Você poderá se tornar um porque entrou no ano certo, apesar de ser 2012. Isto porque a seção é realizada entre alunos do segundo ano de BCC nos anos ímpares; sobrevivam e alistem-se já – na verdade, só em 2013. 

\end{subsecao}
\begin{subsecao}{Como criar uma conta?}

Basta passar na admin, na sala 125 do bloco A (como você é bixo: bloco A é o da biblioteca, bloco B aquele que tem muitas salas de aula e a lanchonete fantasma). Contatos:
\begin{description}

\item [Telefone:] 3091-6482
\item [e-mail:] admin@linux.ime.usp.br
\item [Página:] www.linux.ime.usp.br
\item [Sala:] 125, bloco A

\end{description}
\end{subsecao}
\end{secao}
