\begin{secao}{Um Pouco Sobre o IME}
%TODO Arrumar tudo que fala do "novo bloco"
O IME, Instituto de Matemática e Estatística (não, bixo, não está errado.
Computação não faz parte da sigla mesmo! Aliás, faz sim, mas só os inteligentes
podem ver!), tem quatro blocos: o bloco A, bloco B, bloco C, o bloco D e o novo bloco, até então um mistério para todos. (e sim, a conta está certa).

\begin{subsecao}{Bloco A}
No bloco A, as coisas mais importantes são: as salas dos professores, a parte
administrativa (diretoria, secretarias de departamento), algumas salas de aula
(para a pós-graduação), as máquinas de café, a IMEjr, a biblioteca, as ET's e
as Salas Pró Aluno (Rede Linux).

\begin{itemize}

\item {\bf IMEjr:} é a empresa júnior do IME, que é administrada pelos próprios
alunos da graduação. Fica na sala 258A.

\item {\bf Biblioteca:} fica logo na entrada, ao lado direito. Há algumas mesas
individuais (que são muito confortáveis para tirar um cochilo) e algumas salas
com lousa para estudo em grupo. Você pode pegar livros emprestados para consulta
na hora, mas para levar para casa precisará fazer um cadastro. Atualmente é
permitida a entrada de mortais comuns (alunos da graduação) no acervo, mas saiba
que nem sempre foi assim.

\item {\bf ET's (Estações de Trabalho):} são salas com alguns terminais que têm
acesso à Internet e muito mais. Não, bixo, não se anime, pois ela não é para
você! Essa sala só pode ser usada pelos alunos da pós-graduação e por alguns
alunos que fazem iniciação científica.

\item {\bf Salas Pró-Aluno:} mais conhecidas como salas da Rede Linux, podem ser
usadas por alunos da graduação (ieiii!). Utilizam o Linux, que, ao contrário do
Windows, é um Sistema Operacional.

\end{itemize}
\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Bloco B}

No bloco B, você deve conhecer as salas de aula (da graduação), a Vivência, as
mesas azuis, o CEC, a seção de alunos, o GRECIME, o CAEM e a Xerox para você
copiar \sout{o caderno do colega} o capítulo do livro para estudar para a prova.

\begin{itemize}
\item {\bf Vivência:} sala 18, onde as pessoas podem dormir, assistir TV, jogar
um pebolim, sinuca, cartas, xadrez, fliperama e até mesmo estudar. Guarde bem
esse nome, você vai passar a maior parte do seu tempo lá. Lá também estão os
armários e as salas do CAMat e da Atlética. 
%TODO Ver direito o lance da lanchonete, e falar mais mal do atendimento do grecime.
\item {\bf Lanchonete:} Até 2011 havia uma no IME, mas nos parece que o inquilino
teve suas síndromes de Seu Madruga, atrasou\footnote{A verdade é que o cara não
somente atrasou o aluguel, mas anunciou com cada palavra que não o pagaria! E,
apesar desta clareza cartesiana, só foi feito o despejo em 2011, após anos sem
aluguel pago.} o aluguel por anos, e teve a lanchonete fechada. Há um projeto
sobre o que será feito no local, mas isso ainda leva um tempo e por enquanto
tudo que temos é o \sout{péssimo} serviço da tia do GRECIME... 

\item {\bf GRECIME:} Grêmio dos funcionários. Fica na sala 21, e agora é a única
alternativa à lanchonete dentro do IME.

\item {\bf CEC (Centro de Ensino de Computação):} é um centro munido de dezenas
de computadores rodando Windows, e alguns rodando Linux. Também é possível fazer
EPs em situações de desespero (você vai descobrir o que é isso logo logo). Algumas
aulas de computação são ministradas lá (como Desafios de Programação do BCC).
 
\item {\bf Seção de Alunos:} você já a conhece da matrícula. Caso não lembre
exatamente o local, fica na sala 15, ao lado do CEC.

\item {\bf CAEM:} sigla para o Centro de Aperfeiçoamento do Ensino da Matemática.
É um órgão de extensão, que oferece cursos, oficinas, palestras e presta serviços
de assessoria para professores de Matemática. Você que faz Licenciatura (portanto
futuro professor) também pode usufruir dos serviços do CAEM, e até mesmo ser um
estagiário de lá. Fica no primeiro andar, em frente às escadas.

\end{itemize}
\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Bloco C}

Apesar de atualmente abrigar os professores e a secretaria do departamento de
Computação, o misterioso Bloco C é um local que nós, estudantes, infelizmente não
temos livre acesso. Para garantir tranquilidade e boas condições de trabalho aos
docentes, o aluno deve ser anunciado ou apresentar uma boa desculpa para adentrar
o local. (Na verdade, os professores do MAC acham que os alunos são monstros
verdes e gosmentos, com $e^{10}$ braços, $\pi$ olhos e que comem criancinhas,
por isso não querem esse tipo de criatura perambulando pelos seus corredores.)

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Bloco D (vulgo C')}

O bloco D não passa de uma extensão do bloco C. Na verdade eles são o mesmo bloco,
só que têm entradas independentes. Pertence ao NUMEC, que ninguém sabe ao certo
o que significa. Alguns dizem que ele não existe, e que é apenas fruto da sua
imaginação.

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Nova Construção}
%TODO falar do CCSl
Estão construindo o que seria o Bloco D, mas com essa confusão de blocos talvez
esse seja o bloco E, ou quem sabe o bloco neperiano ou F. Só o futuro dirá. Na
verdade o bloco já está pronto, faltando apenas os móveis e afins. Mas como tudo
na USP passa por uma burrocracia, esperamos que até o guia de 2014 possamos
finalmente escrever esse tópico do Guia do bixo direito.\footnote{Agora falando
sério, esse prédio abrigará o CCSL - Centro de Competência em Software Livre.
Mesmo se você, bixo, não for do BCC, vale a pena dar uma olhada no site:
{\tt http://ccsl.ime.usp.br/}}

\end{subsecao}
\end{secao}
