\begin{secao}{USPGameDev: Pesquisa e Desenvolvimentos de Jogos na USP}
{\em Renan (aka Miojo), Wil (aka Kazuo)}

Valve. Blizzard. Rockstar. Nintendo. USPGameDev. O que esses nomes têm em comum?
São nomes de grupos de desenvolvedores de jogos. E um deles tem sua sede na USP.

Constituído primariamente de alunos da USP de diversas áreas (na prática não) o 
USPGameDev (UGD) foi criado a (359 mod 5) anos atrás, já tendo lançado quatro jogos e 
publicado seu próprio kit de desenvolvimento para jogos nD (para n \geq 1) que 
oferece suporte para diversas plataformas, tais como Windows, Linux, Mac e Android. 

Mas não se sinta intimidado. Mesmo sendo bixo, você também pode criar seu
próprio jogo com a ajuda do USPGameDev. Tanto que o nosso último jogo lançado
foi o produto de dois bixos com tempo livre demais em suas vidas. Simplesmente
apareça em uma de nossas reuniões e participe. Nenhum conhecimento é necessário.

Além disso, o UGD também regularmente oferece cursos e workshops sobre tecnologias
(como Gimp, Blender, LaTeX, Lua, Love2D) que podem ser úteis para
diversas outras aplicações. Nunca se sabe quando isso pode
salvar seu EP.

Acesse nosso muito bem desenvolvido site! 
http://uspgamedev.org

Para saber mais sobre os horários e datas das reuniões e como participar, acesse:
http://uspgamedev.org/contato

% Este grupo, que você já deve ter identificado, consiste primariamente de alunos
% da USP, teoricamente de diversas áreas (na prática não). Criado a aproximadamente
% 359(mod 5) anos atrás, esse grupo já lançou três jogos, está desenvolvendo
% outros (a passo de tartaruga manca) e publicou seu próprio kit de desenvolvimento
% para jogos 2D (utilizado nos dois jogos já lançados, e com o qual você poderá
% sofrer para criar seus próprios jogos!). Além disso, o USPGameDev ocasionalmente
% oferece cursos e workshops sobre tecnologias utilizadas, que podem ser úteis para
% diversas outras aplicações. Procure ficar sabendo, nunca se sabe quando isso pode
% salvar seu EP. 

\end{secao}



