\begin{subsubsecao}{Apoio BCC}

Desde 2011, o BCC conta com um projeto de melhoria do curso: o Apoio BCC.

Muites bixes, quando entram, não têm ideia do que é o curso de fato. Também não
sabem o que a USP pode lhes trazer de interessante.

Para tentar dar uma luz à bixarada, o pessoal do Apoio montou um Canal do YouTube:
\url{http://youtube.com/c/CienciadacomputacaoIMEUSP}, contendo vídeos sobre as disciplinas,
entrevistas com ex-alunes, apresentações dos grupos de extensão, palestras e muito
mais. A ideia aqui é apresentar o curso e suas possibilidades pelo ponto de vista
de alunes, e mostrar tudo de legal que fazemos no BCC.

Vocês sabiam que existem congressos, simpósios e outros eventos acadêmicos?
Sabiam que é possível vocês mesmos organizarem viagens a tais lugares? Agora
vocês estão na USP e são gente grande. Se quiserem saber como fazer isso, podem 
dar uma olhada no ``Guia para Organizar Caravanas'' que fica disponível 
no \textit{site}.

Também guardamos uma cópia de todos os TCCs a partir de 2000 para que a 
comunidade possa consultar e eventualmente se inspirar. Como o curso tem TCC, é 
legal tomar contato com esse tipo de material o quanto antes!

Se vocês quiserem se informar melhor sobre determinadas coisas do curso, como as
citadas acima, visitar o \textit{site} do Apoio é obrigatório! Site do Apoio: \url{http://bcc.ime.usp.br}

Ah! Caso deseje participar do projeto, as inscrições são feitas entre
o final do 2º e início do 1º semestre;
portanto, NÃO DEIXE DE ACOMPANHAR SEU
\textit{E-MAIL} USP!

\end{subsubsecao}
