\begin{secao}{Comissão de Recepção e \textit{Kit}-bixe}

A Comissão de Recepção de Calouros, também conhecida apenas como Comissão de
Recepção, é responsável por auxiliar es ingressantes em seus primeiros momentos
IMEanos. Sabemos que não é um momento fácil. Vocês estão entrando em uma nova fase
de suas vidas, em um lugar estranho, com pessoas estranhas (em todos os sentidos),
e nosso objetivo é fazer com que vocês se sintam bem-vindes e se integrem
($\int$) com coleguinhas e veteranes!

A Comissão de Recepção organiza a super Semana de Recepção, cheia de atividades
legais! (Vejam a programação em: \url{https://recepcao.ime.usp.br/}).
Somos nós também que organizamos o magnífico encontro des bixes: AnIME-se.
Atente-se à página da Comissão no Facebook, TikTok ou Instagram ou em um dos
grupos de WhatsApp (BIXES 2024 IME USP) para quando a data for divulgada. %REFTIME

A Comissão de Recepção é formada peles mais animades e divertides veteranes. Como
dissemos, organizam a Semana de Recepção, ajudam bixes perdides, mantêm um clima
alegre durante a recepção, fazem isso e aquilo...
Vocês devem estar pensando ``Puxa! Como nós, bixes, podemos retribuir
tamanha dedicação?'' É simples, bixes: {\bf\em comprem o \textit{kit}-bixe}!!!

O \textit{kit}-bixe, como vocês devem saber, é um conjunto de coisas
importantíssimas para vocês, ingressantes perdides! Ele contém dois tipos de
itens:
\begin{itemize}
\item itens úteis;
\item itens essenciais.
\end{itemize} %REFTIME (Isso muda todo ano)
Dentre eles, temos uma camiseta com uma linda estampa do tema do ano de vocês,
que serve para que nós os identifiquemos como bixes e para que o pessoal
ache que vocês são inteligentes; um lindo estojo com o símbolo do IME e vários 
materiais para vocês usarem nas aulas e mostrarem por aí; uma caneca e 
um talabarte MARAVILHOSOS (também personalizados) para vocês economizarem muitos 
copos no bandejão; um chaveiro personalizado muito maneiro que também serve para 
abrir garrafas; dois adesivos, um para vocês colarem no carro que vão ganhar de 
presente, e outro para os papais (quando vocês virem o adesivo vocês vão entender); 
um caderno super lindo e sem pauta para vocês desenharem seus gráficos das aulas 
de Cálculo; uma tatoo de henna e um cordão de cartão de metrô. 
Tudo isso preparado com muito carinho e especialmente para vocês pela 
Comissão de Recepção, além de estarem contidos em uma mochila sport do IME-USP, 
afinal, não dá pra carregar tudo isso na mão, né?

Além dessa maravilha de \textit{kit}-bixe, vocês ainda podem adicionar à parte bottons
exclusivos e personalizados com o símbolo do IME-USP e com o tema da recepção.

Adquiram o maravilhoso \textit{kit}-bixe do IME-USP! Fiquem atentes às redes sociais da
Comissão de Recepção para saberem quais os períodos em que as vendas estarão abertas.
O kit estará à venda na Semana de Recepção, mas somente enquanto
durarem os estoques. (Não vão chorar depois, hein?)

Para terminar, além de tudo isso, a Comissão de Recepção é que faz esse maravilhoso 
guia que vocês estão lendo agora (ou estão só olhando as figuras, vai saber...). 
Esperamos que vocês gostem do nosso trabalho! Qualquer coisa, nos
procurem! Entrem na nossa página no Facebook (\url{https://www.facebook.com/recepcaoimeusp}),
no nosso TikTok (\url{https://tiktok.com/@imeusp.recepcao})
ou no nosso Instagram (\url{https://instagram.com/imeusp.recepcao/}) contando
o que vocês sentiram ao ler o guia, o que fizeram de errado com vocês na
recepção (com o nome do veterane na denúncia), o que vocês acharam da Semana
de Recepção e se vocês se sentiram bem-vindes, talvez seja feito um forms para 
vocês nos avaliarem. Estaremos sempre prontes a ajudá-les!
\end{secao}
