\begin{subsecao}{Estatística}

Se vocês, bixes espertos, acabaram de ingressar no curso de Bacharelado em
Estatística do IME, PARABÉNS! Se forem alunos dedicados, com certeza serão
estatísticos bem-sucedidos, pois emprego é o que não falta! Mas não vão
pensando que vai ser moleza...

A grade da Estatística acabou de passar por algumas mudanças para deixá-la
mais atualizada. Vocês serão os primeiros a desbravar essa nova grade, então
boa sorte \sout{pois seus veteranes não vão conseguir ajudá-los}.

O 1º ano do curso de Bacharelado em Estatística é composto por matérias básicas
dessa e de outras áreas aqui do IME. Assim, vocês vão ter que aprender Cálculo,
Álgebra Linear, Programação etc.

A partir do 2º ano, o curso vai ficando mais direcionado, com mais matérias de
Estatística. Vocês vão passar o ano todo fazendo listas e mais listas de
exercícios e vão perceber que é preciso que vocês sejam bixes (bixe é eterno e
universal, mesmo que vocês não estejam mais no 1º ano) esforçados para conseguir o tão
sonhado diploma.

No último ano, vocês poderão pôr em prática um pouco de tudo o que
aprenderam, entrando em contato com pesquisadores de outras áreas, elaborando
relatórios, apresentações etc. Se vocês quiserem saber um pouco mais sobre
isso, é só procurarem o CEA (Centro de Estatística Aplicada). Podem encontrar
mais sobre o CEA no seguinte link: /url{https://www.ime.usp.br/cea/}

Não se esqueçam de que nós, veteranes da Estatística, estamos sempre à
disposição para esclarecer qualquer dúvida sobre as disciplinas (apesar
das diferenças na grade) e, principalmente, sobre os professores. Além disso,
sempre acontecem no IME palestras de alunos já graduados e que estão no
mercado de trabalho. Acompanhá-las também é uma boa dica se vocês se sentem meio
perdidos sobre a graduação e o seu futuro emprego.

Enfim, aproveitem o curso e façam muitos amigos.

\end{subsecao}
