\begin{editorial}{Os Dez Mandamentos}

\begin{enumerate}
  \item OS VETERANOS têm sempre razão, exceto quando os bixos têm;
  \item Na improvável hipótese de o bixo ter razão, entra imediatamente em vigor
        o primeiro mandamento;
  \item Em qualquer evento social, as despesas correm sempre por conta dos
        bixos, menos o que os VETERANOS consomem;
  \item Os bixos têm o direito de permanecerem calados (exceto quando
        interpelados por VETERANOS ou quando quiserem falar). Tudo o que eles
        disserem pode ser usado contra eles, \textit{c’est la vie};
  \item Os bixos devem se apresentar imediatamente em caso de convocação por
        VETERANOS, a não ser que estejam fazendo algo melhor da vida. Os bixos
        que não se apresentarem se arrependerão amargamente por perderem
        conselhos valiosos; %não queremos ameaçar ninguém :)
  \item Não são garantidos no IME os direitos constitucionais dos bixos à vida
        social, liberdade de sono e igualdade de notas;
  \item Os bixos devem estar prontos para assumirem as seguintes funções para
        VETERANOS: completar mesa de jogo, companhia de bandejão, completar
        time(s), etc., quando as circunstâncias assim exigirem e também quando
        não exigirem.
  \item Os bixos devem amar e respeitar seus VETERANOS, a vida, as plantas, 
        todo mundo e acima de qualquer coisa, Goku;
  \item Para os casos não abrangidos por estas regras, a decisão final correrá
        por conta dos VETERANOS, com exceção do que não lhes diz respeito.
  \item Todos os bixos são burros, exceto os que leram isto.
\end{enumerate}

Como bixos, vocês têm todo o direito de reclamar dos mandamentos! Qualquer
reclamação deverá ser protocolada em três vias datadas, assinadas e
autenticadas, com firma reconhecida em cartório, e assim encaminhadas à
Comissão de Trote 2016 %REFTIME
via mala direta e serão imediatamente incineradas. Alguns VETERANOS sugeriram
que incinerássemos os reclamantes também. Ao invés disso, cogitamos incinerar
tais VETERANOS. A medida passou por estudo e, devido aos custos operacionais e
ao lixo tóxico que seria produzido, foi rejeitada.

OU vocês podem conversar diretamente com um VETERANO da Comissão :)

\end{editorial}
