\begin{subsecao}{DiversIME}

O grupo de apoio à diversidade do Instituto de Matemática e Estatística tem como 
objetivo unir e ajudar todas as pessoas que queiram expressar sua diversidade, 
seja ela de orientação sexual e afetiva, identidade de gênero, racial, social ou 
qualquer outra. A ideia principal do grupo é lutar contra o preconceito que ainda 
existe na sociedade, instruir as pessoas do instituto sobre o assunto (aliás, 
de fora dele também), conhecer gente e ideias. 

Nossa página no facebook é \url{fb.com/diversimeusp}, e lá você pode pedir para 
a gente te adicionar no grupo secreto (quem está de fora não consegue ver quem 
faz parte do grupo), e pelo grupo também acompanhar as nossas evoluções. As duas 
plataformas tem diversos moderadores, e o grupo é bem aceito e conhecido. Temos também
uma lista de e-mails se você não for muito-do-tipo de facebuquiar. É só mandar 
um e-mail se identificando para \url{diversime-usp+subscribe@googlegroups.com}. 

Só para nos gabarmos, vamos dizer aqui que as MAIORES festas desse Instituto 
foram as maravilhosas edições que fizemos da I Will SurvIME, voltadas para a 
comunidade diversa dessa Universidade de São Paulo. Recordes de público, nos 
surpreendendo e dando trabalho em todas as edições. Para fazê-las, precisamos 
do esforço e dedicação das maravilhosas pessoas que compõe o DiversIME, que 
as realizam com a ajuda da Atlética. Esse ano ela vai rolar um pouco mais cedo, 
talvez já no primeiro semestre, então fique de olho na divulgação interna, vai 
que você pode ajudar em algo?! E não esqueça de ir e de levar seu vizinho gato.

Acredite, você não está só, e através do DiversIME você pode encontrar pessoas 
que passaram pelas mesmas dificuldades e pelas mesmas maravilhas. Se você compreende 
a importância da auto-aceitação e do respeito, então já tem tudo para ser parte 
do DiversIME!

\end{subsecao}
