\begin{subsecao}{IMEjr: A Nossa Empresa}

Em meados de 1991, surgia a Empresa Júnior de Informática, Matemática
e Estatística do IME (IMEjr). A Empresa Júnior é, como o próprio nome
diz, uma microempresa administrada por estudantes de graduação, que é
o que você é agora. Ela tem o objetivo de complementar a formação do
aluno em termos da integração Universidade - Mercado de Trabalho
(Empresas).

Entre as atividades da IMEjr estão o desenvolvimento de
projetos em todas as áreas do IME e a organização de palestras, cursos
e \textit{workshops}. Com isso, é fácil verificar que a IMEjr está aberta tanto
a alunos interessados em aprender a administrar uma empresa quanto a
desenvolver atividades e projetos.

A diferença entre nós e uma
empresa comum é que nossos integrantes têm muito mais liberdade de
trabalhar, e os estagiários participam de projetos mais interessantes,
do ponto de vista de aprofundar sua formação, do que a maioria dos
estágios por aí.

Entre os projetos que já passaram pela IMEjr estão
os contatos com grandes empresas do mercado, análise e desenvolvimento
de sistemas de informática, em conjunto com o CAMAT. Até um projeto
de sutura cirúrgica já apareceu nas nossas mesas.

Portanto, contamos
com vocês neste ano, e já garantimos que existem atividades
prontas. Esperamos vocês para nos ajudarem na implementação!

LEMBRE: nem sempre de aulas e livros é feito um estudante com boa
formação. Por isso, anote em sua agenda: 
\begin{description}
\item [Sala:] 258, bloco A
\item[E-mail:] \url{imejr@ime.usp.br}
\item[Website:] \url{www.ime.usp.br/~imejr}
\item[Facebook:] \url{fb.com/IMEJuniorUSP}
\item[Twitter:] \url{@USP_IMEJr}
\end{description}

\end{subsecao}
