\begin{subsecao}{Glossário:}

\textbf{Mico:} Carta de um naipe que somente um jogador tem.

\textbf{Bater mico:} Jogar um mico. Pode ser uma jogada boa, mas normalmente é
ruim. Ela requer uma percepção de jogo bastante avançada que bixes,
como você, podem ainda não ter.

\textbf{Cortar o baralho:} Tirar uma quantidade de cartas de cima do baralho para mudar
o ponto onde começa a distribuição das cartas.

\textbf{Bater:} Acabar com suas cartas, terminando, assim, o jogo.

\textbf{Vaza:} Conjunto de 1 carta de cada jogador, jogadas em sentido horário. Todos
devem jogar o mesmo naipe da primeira carta, ou jogar qualquer outra carta se
não tiverem esse naipe.

\textbf{Mão:} Conjunto de (normalmente) 13 cartas que cada jogador recebe várias vezes
durante o jogo. Pode também ser usado como sinônimo de rodada, como
em ``Ganhei 3 pontos na mão anterior''.

\textbf{Carteador:} Aquele que distribui as cartas. Na verdade é mais relacionado com
quem começa jogando (normalmente começa o jogo aquele à esquerda do Carteador),
já que normalmente as cartas são embaralhadas por qualquer um.

\textbf{Trunfo:} Naipe escolhido para ser mais forte que os outros. Em uma vaza, a carta
mais alta do primeiro naipe aberto ganha, a não ser que uma carta com naipe do
trunfo tenha sido jogada. Nesse caso, ganha o trunfo mais alto.

\textbf{Responder o naipe:} Jogar uma carta do mesmo naipe que abriu a vaza, ou jogar
qualquer carta se não tiver uma carta de tal naipe.

\textbf{Contrato:} Número de vazas que uma parceria diz que vai fazer antes das cartas
serem jogadas.

\textbf{Bolsa:} Uma pontuação separada que vai aumentando conforme vazas a mais que o
contrato são feitas. Em geral, define-se um limite superior de vazas que uma bolsa
pode armazenar, de tal forma que, quando essa quantidade for atingida, a equipe que for
dona da bolsa perde uma certa quantidade de pontos.

\textbf{Posi(tiva) ou Neg(ativa):} Para determinarmos se a mão é boa para jogar Posi ou
Neg usamos uma regrinha em que: o A vale 4 pontos, o K vale 3, o Q vale 2 e o J
vale 1 ponto. A soma de todos os pontos do jogo é igual a 40 que dividido por 4
dá 10 pontos para jogador em média. Assim, se você tem um pouco mais de 10
pontos na mão, é uma boa ideia pedir Posi, e se tiver poucos pontos, é bom
então pedir Neg.

\textbf{Touchar:} É quando um jogador não tem mais cartas do naipe que foi aberto e
descarta uma carta desfavorável aos seus adversários. Por exemplo, em uma Neg
Homens, ele pode jogar um valete em uma vaza que seus adversários estão fazendo.

\textbf{Cortar:}  É quando um jogador não tem mais cartas do naipe que foi aberto e joga
um trunfo.

\textbf{Baldar:} É quando um jogador não tem mais cartas do naipe que foi aberto e
descarta uma carta.

\textbf{Destrunfar:} É abrir uma mão com uma carta do trunfo e fazer com que todos
respondam o naipe com o objetivo de diminuir o número de trunfos dos
adversários.

\textbf{Void:} É quando o jogador vem sem cartas de um determinado naipe ou elas acabam
no decorrer do jogo. “Vim void em paus”. Quer dizer que quando o jogador
recebeu suas 13 cartas, nenhuma delas era do naipe de paus.

\textbf{Quinto/Quarto/Terceiro:} É a distribuição dos naipes em nossa mão. Se temos 3
cartas de copas, por exemplo, dizemos que estamos terceiro em copas. Se tem 1
carta de espadas, dizemos que estamos primeiro em espadas.

\textbf{Finesse:} É uma aposta estatística no posicionamento das cartas para
fazer sua jogada.

\end{subsecao}
