\begin{subsecao}{Espadas} 

Bixes, se vocês já leram sobre o Cagando, e entenderam meio por cima como é o
jogo de Copas, então Espadas será fácil pra vocês. Mais uma vez, esse é um jogo
para 4 pessoas.

Para começar, 13 cartas são distribuídas para cada um dos jogadores, que jogam
em parceria com o jogador à frente. Neste jogo, o naipe de espadas será sempre o
trunfo.

Seguindo a partir da esquerda do carteador, cada jogador escolhe o número de
vazas que acha que vai fazer. Como é um jogo de duplas, as pedidas de cada
parceria serão somadas e ambos devem jogar para cumprir esse contrato*. 

Além disso, qualquer jogador pode dizer que não fará nenhuma vaza, um contrato
chamado de NIL, que é especial, pois separa o jogo de seu parceiro, tendo cada
um o seu contrato.

Nesse jogo, um jogador só pode abrir espadas (ou seja, iniciar uma vaza com uma
carta de espadas) depois que algum outro jogador já tenha jogado uma carta de
espadas em uma vaza de outro naipe.
\begin{description}

\item[Pontuação:]

Para cada vaza de um contrato são atribuídos 10 pontos. Se a parceria falha
em cumprir tal contrato, a dupla perde o valor do contrato. Se a parceria
consegue cumprir tal contrato, ela ganha o valor do contrato, e mais um
ponto na bolsa* da parceria para cada vaza feita a mais que o estipulado.
Se o jogador que fez a vaza tenha pedido Nil, a dupla não ganha mais
pontos. Apenas sobe o valor da bolsa*.

\item[Bolsa:]

Para evitar que os contratos sejam feitos muito baixos, e estimular a
precisão nas escolhas iniciais, cada equipe mantém uma bolsa, que é uma
pontuação separada que vai enchendo conforme vazas a mais que o contrato são
feitas. Uma bolsa estoura quando 10 vazas são adicionadas, tirando 100
pontos da parceria que fez essas vazas a mais.

\item[O Nil:]
Quando alguém diz que não irá fazer vaza alguma, essa jogada é chamada de Nil.
Tal jogada separa o contrato de seu parceiro, e vale por si só 100 pontos. Um
nil cumprido ganha 100 pontos, enquanto um nil perdido, além de perder tais
pontos, adiciona as vazas feitas na bolsa e não ganha nenhum ponto extra por
vaza.

\item[O Blind Nil:]
Situações dramáticas pedem por atitudes dramáticas, e o Blind Nil é uma delas.
Como o nome já diz, o Blind Nil é pedido sem ver as cartas e por isso, vale o
dobro dos pontos!

\end{description}
Ganha o jogo a equipe que chega em 500 pontos primeiro, ou vocês ainda podem
perder o jogo chegando a -200 pontos. Essa pontuação pode ser alterada pelo
veterane em virtude dos horários de aula ou outros fatores limitantes de
tempo...

\end{subsecao}
