\begin{secao}{JupiterWeb}

O \sout{Luciferweb} Jupiterweb é o sistema que administra (quase) tudo que
vocês, bixes, fazem na sua graduação. Desde as suas matrículas até a emissão de
um documento para pagar meia no cinema, o Jupiterweb vai ser muito útil em
vários momentos se vocês conhecerem tudo que ele tem a oferecer. Por isso,
assim que puderem, procurem explorar cada uma de suas funcionalidades.

Talvez você esteja estranhando e pensando "me falaram que é o Portal de Serviços da USP
que faz essas coisas". Tecnicamente, você não está errado: o \url{https://portalservicos.usp.br}
tem exatamente as mesmas funções que o JupiterWeb dentro da aba Graduação.
Entretanto, ele tem mais algumas abas e funções, como a versão da pós do Jupiterweb (o Janus),
tudo condensado em um só site para facilitar o acesso.
Por isso, inclusive, ele também é conhecido como o Olimpo (sério, acessando \url{https://olimpo.usp.br}
ele redireciona para o Portal de Serviços).

Você deve estar se perguntando então: por que nosso guia foca no Jupiter invés do Olimpo?
Basicamente porque os dois portais fazem a mesma coisa e por estamos acostumados com o Júpiter,
que existe há mais tempo que o Olimpo.

\begin{subsecao}{Calendário}

Muito útil pra saber quando é \sout{feriado} que abre a matrícula ou o período
de requerimento.

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Cursos de ingresso}

Aqui, você pode ver as informações sobre o seu curso, o projeto pedagógico e
a grade curricular. Para isso, basta inserir a unidade do seu curso (no caso,
IME) e o nome do seu curso.

Preste atenção na grade curricular, pois ela tem todas as disciplinas que
vocês terão que cursar durante a graduação. Elas estão separadas em obrigatórias
(matérias que terão que cursar para se formar), optativas eletivas (matérias
que terão que escolher dentre algumas opções pra fazer) e optativas livres
(aquelas que acham que você pode se interessar por fazer).

Tome cuidado principalmente com as obrigatórias que são pré-requisitos de
alguma outra matéria! Você não poderá cursar uma matéria se não tiver passado
nos seus respectivos pré-requisitos. Então, \textbf{passem em Cálculo!!!!}

Existem também os requisitos fracos (mas são uma raridade). Neles, vocês não 
precisam ter passado na matéria para cursar a outra, basta ter tirado 3.

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Disciplinas}

Mostra todas as disciplinas da USP (até as que não estão mais disponíveis).
Vocês podem pesquisar por código, por algum trecho do nome ou por unidade. 
Além de ser útil para conferir algumas informações sobre aquela matéria que 
você precisa cursar, ainda ajuda a procurar matérias diferentes pela USP 
(como “Pintura e suas técnicas”, “Psicologia da Morte” ou “Pesca Sustentável”).

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Grade Horária}

Lista as disciplinas em que vocês estão inscritos/matriculados/pendentes, com os
horários de cada uma. É onde geralmente vocês conferem se tá tudo certo com a
sua matrícula ou não. Quando as aulas começam, o ideal é que apareça
“Matriculado” (a matéria fica cinza). Se alguma disciplina aparecer como
pendente (fica azul), então corram na seção de alunos para conferir o que está
errado!

\end{subsecao}
\begin{subsecao}{Histórico Escolar}

O histórico escolar é um documento enorme com tudo de bom (e de ruim) que
aconteceu na sua vida acadêmica na USP. Lá vocês podem conferir cada
disciplina cursada (com nota), as disciplinas que vocês trancaram, seus
aproveitamentos de estudo, quantos créditos vocês já fizeram, a porcentagem de
conclusão do curso e a tão mística “Média ponderada”.

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Acompanhamentos}

\begin{itemize}
  \item \textbf{Evolução no Curso}

    É o jeito visual de acompanhar as disciplinas que vocês já fizeram ou que
    estão faltando. Sua principal função é ser printado ao final do curso (com
    tudo verde) para postar no Facebook e fazer sucesso com a família na
    internet.
  \item \textbf{Rendimento Acadêmico}

    Mais um lugar pra vocês conferirem suas notas, quantidade de matérias
    cursadas, e quantidade de créditos cursados, só que aqui tudo aparece em
    forma de gráfico.
  \item \textbf{Perfil de deficiências}

    Questionário da USP sobre deficiências.

  \item \textbf{Meus benefícios e bolsas}

    Onde ficam registradas as suas bolsas e alguns serviços prestados na
    universidade que valem dinheirinhos. Também mostra as datas que a USP lhes
    paga para vocês organizarem sua vida financeira!!

  \item \textbf{Dados pessoais}

    O nome é bem intuitivo. Mantenham tudo atualizado para não ter problemas com
    a SPTrans, SAS ou qualquer coisa que confira seus dados em algum momento.

  \item \textbf{Bilhete Único SPTrans}
    Onde se solicita o envio dos dados do item anterior para a SPTrans, só assim
    você pode solicitar (no site da SPTrans) o seu bilhete único de estudante.

\end{itemize}

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Cartão USP}

Aqui é onde se solicita o Cartão USP e o BUSP. Cartão USP é o que chamamos de
carteirinha, ela serve para entrar no bandejão, no CEPE, pagar meia, entre outras
coisas, é imprescindível que você a solicite. Já o BUSP é o ``Bilhete Único'' da USP,
com ele você pode utilizar os 3 circulares de graça, então solicite esse também!

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Emissão de Documentos}

Emite alguns documentos que precisamos no dia a dia, como um comprovante de
matrícula ativa. Dependendo do documento, vocês vão precisar ir até a seção de
alunos, mas os mais requisitados vocês encontram por aqui.

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Matrícula}

Aqui começa uma das partes mais legais da Universidade: A matrícula! Pois é,
bixes, vocês não vão cursar apenas o que a sua instituição de ensino manda, mas o
que vocês quiserem! Apesar de ter uma grade de matérias obrigatórias, vocês
podem cursá-las na ordem que lhes for mais conveniente e sempre ir intercalando
com optativas eletivas e optativas livres.

Não que isso seja uma boa prática. O seu curso foi pensado e montado com uma
sequência de matérias que faça sentido na sua vida, mas vocês têm independência
para quebrar isso caso seja melhor pra vocês.

\textbf{Vocês não precisam se preocupar com isso agora! As matérias do primeiro
semestre já são inseridas automaticamente, vocês só precisam fazer a própria
matrícula a partir do segundo semestre.}

Quando a hora chegar, vocês vão clicar em “Fazer matrícula” e escolher o tipo de
matéria que vocês querem cursar: Obrigatórias, Optativas eletivas, Optativas
Livres ou Extracurriculares. Quando vocês escolhem um desses blocos, vão
aparecer uma série de matérias disponíveis pra vocês com as turmas (cada turma
tem um horário e um professor específicos). Basta vocês irem escolhendo quais
querem cursar, conferir umas 15 vezes e salvar. \textbf{Não se esqueçam de salvar,
bixes, ou não estarão matriculados nas disciplinas!}

Pode até parecer um monstro de 7 cabeças, mas está beeeeem longe disso!
Aproveitem esse momento para consultar aquele veterane que você ama muito e que
vai te mostrar como é tudo bem tranquilo.

Mas quando é mesmo que eu faço isso?

O Jupiterweb vai abrir algumas “Interações de matrícula”, geralmente duas ou três.
Apenas nesses dias, o botãozinho de “Fazer matrícula” fica disponível. Vocês
recebem e-mails da USP, fica um banner no meio do saguão do bloco B, fazem
evento no Facebook e divulgam a data no calendário da USP… Não tem desculpa pra
não saber quando é!

No dia de abertura das interações, o Jupiterweb revela suas verdadeiras garras
(e lentidões) dando absolutamente todos os erros possíveis e tentando
atrapalhar a sua vida. Então, talvez esse não seja o melhor horário pra tentar
se matricular. A ordem de matrícula não importa, então podem ficar tranquilos e
fazer em qualquer momento de qualquer uma das interações (MAS NÃO SE ESQUEÇAM DE
FAZER EM ALGUM MOMENTO!!!).

Depois de cada interação, o Jupiterweb vai colocar vocês em um ranking que olha seu
semestre, o que vocês deveriam estar cursando, suas notas e o que mais for
conveniente para decidir se vocês ganham ou não uma vaga na disciplina.
Geralmente isso não é um problema com matérias obrigatórias (principalmente se
vocês seguirem sua grade ideal direitinho) ou matérias com poucos inscritos. Mas
se vocês estiverem tentando uma optativa muito concorrida (como ``Psicologia da
morte''), se preparem que vocês podem perder uma vaga muito sonhada.
Esse resultado pode ser acessado no ``Resultado das consolidações''.

\end{subsecao}
\begin{subsecao}{Requerimentos}

Por vários motivos, vocês podem ter sua matrícula de uma disciplina negada ou
até mesmo nem conseguir se matricular porque essa disciplina não tem vagas
reservadas para o seu curso. Isso não quer dizer que vocês não vão conseguir
cursar, mas que vocês vão ter que enfrentar mais burocracias para isso. Os
requerimentos, também conhecidos como melhores amigos do aluno da graduação,
são pedidos formais em que vocês inserem a matéria da qual vocês foram
chutados/negados/impedidos de cursar e uma boa justificativa. Esse requerimento
vai para o coordenador do seu curso e possivelmente para o professor de
matéria, pessoa que vai decidir se o seu motivo é bom o suficiente e se o
número de vagas comporta a sua presença.

Vocês podem fazer um requerimento para cursar qualquer matéria, por qualquer
motivo, mas se o pedido for muito esdrúxulo, vocês podem receber um não.

O resultado dos requerimentos demora 84 anos e um pouco para sair. Por isso,
vocês vão acompanhar as aulas da disciplina requerida mesmo sem saber o
resultado, confiantes de que vocês vão receber um OK depois de um tempo. Existe
um prazo limite para aprovar ou negar um requerimento, então fiquem tranquilos
que até a P1 ou P2, vocês já devem saber se estão matriculados ou não.

Dica: Conversar com os coordenadores e o professor responsável da disciplina
pode ajudar! Se vocês querem muito cursar uma matéria, não tenham vergonha de
lutar por ela :)

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Vacinação Covid-19} %REFTIME %PANDEMIA

Aqui é o lugar para vocês colocarem os comprovantes de vacina contra a Covid-19! 
O esquema de adionar seus comprovantes é bem tranquilo, mas se rolar alguma
dúvida, já está disponível na mesma página um tutorial de como prosseguir. E
aqui fica o aviso, bixes, NÃO se esqueçam de anexar os comprovantes!! Sem eles
vocês não poderão acessar os prédios da USP, e essa regra vai desde o IME até o
CEPE! Não se preocupem se não tomaram a terceira dose ainda, podem anexar as duas
primeiras e adicionar depois o comprovante da terceira! O importante é não esquecer!

Não fiquem ansiosos se demorar muito para validarem seus dados. Cada um deles está
sendo conferido individualmente. Mas quer uma dica? Baixa o app do E-Card e dá uma
olhada se aparece alguma atualização logo abaixo do seu rostinho, podendo ser
"imunização completa" para quem já possui as três doses ou "imunizado com duas doses".

\end{subsecao}

\end{secao}
