\begin{secao}{Um Pouco Sobre o IME}

O IME, Instituto de Matemática e Estatística (não, bixes, não está errado.
Computação não faz parte da sigla mesmo! Aliás, faz sim, mas só os inteligentes
podem ver!), tem vários blocos: bloco A, bloco B, bloco C, bloco D e o
novo bloco, até então um mistério para todos. Leia atentamente, porque com essa
confusão toda, até alguns veteranes insistem em dizer que só existem os blocos
A, B e C.


\begin{subsecao}{Bloco A}
No bloco A, as coisas mais importantes são: as salas dos professores, a parte
administrativa (diretoria, secretarias de departamento), algumas salas de aula
(para a pós-graduação), a IMEjr, a biblioteca, as ET's e a Rede Linux.

\begin{itemize}

\item {\bf IMEjr:} é a empresa júnior do IME, que é administrada pelos próprios
alunos da graduação. Fica na sala 258A.

\item {\bf Biblioteca:} fica logo na entrada, do lado direito. Há algumas mesas
individuais e sofás (ambos muito confortáveis para tirar um cochilo) e algumas salas
com lousa para estudo em grupo. Tem também uma sala de estudos enorme, 
mas lá não pode fazer barulho (cuidado até mesmo ao abrir e fechar a porta!).
Veja mais informações sobre funcionamento e empréstimos adiante.

\item {\bf ET's (Estações de Trabalho):} são salas com alguns terminais que têm
acesso à Internet e muito mais. Não, bixes, não se animem, pois ela não é para
vocês! Essa sala só pode ser usada pelos alunos da pós-graduação e por alguns
alunos que fazem iniciação científica.

\item {\bf Rede Linux:} podem ser usadas por alunos da graduação (ieiii!).
Utilizam o Linux, que, ao contrário do Windows, é um Sistema Operacional.

\end{itemize}

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Bloco B}


No bloco B, vocês devem conhecer as salas de aula (da graduação), a Vivência, as
mesas azuis (que não são todas azuis), o CEC, a seção de alunos, a lanchonete, 
o CAEM e o Xerox para vocês copiarem \sout{o caderno do colega} o capítulo do 
livro para estudar para a prova.

\begin{itemize}
\item {\bf Vivência:} sala 18, arrasadora de graduações, é onde as pessoas podem
dormir, assistir TV, jogar sinuca, cartas, xadrez, vídeo-game e até
mesmo estudar. Guardem bem esse nome, vocês vão passar a maior parte do tempo lá.
Lá também estão os armários e as salas do CAMat e da Atlética.

Os armários são renovados semestralmente. Após o período de renovação os que
estiverem sobrando ficam livres para serem alugados. Aí cabe a vocês, bixes, ficarem
atentos às datas divulgadas pelo CAMat e demonstrarem interesse pelos armários para
conseguirem entrar no sorteio.

\item {\bf Lanchonete:} uma alternativa para os dias chuvosos que você está sem
  guarda-chuva para ir até o bandejão é a lanchonete do IME. Tem um vasto
  cardápio de salgados e congelados esquentados no microondas, além de sucos,
  refrigerantes, chocolates, bolachas e similares.

\item {\bf CEC (Centro de Ensino de Computação):} é um centro munido de dezenas
de computadores rodando Windows, e alguns rodando Linux. Também é possível fazer
(ou pelo menos tentar) EPs em situações de desespero (vocês vão descobrir o que é
isso logo, logo). Algumas aulas de computação são ministradas lá (como Desafios
de Programação do BCC).

\item {\bf Seção de Alunos:} é aqui que vocês vão resolver quase todos os
pepinos de vocês durante a Graduação. Desde descobrir por que o Júpiterweb não
quer matricular vocês em uma disciplina obrigatória até fazer a
MATRÍCULA PRESENCIAL nos dias 27/02 e 28/02. %REFTIME

A Seção de Alunos fica na sala 12, ao lado do CEC e das mesas azuis.
\begin{itemize}
\item[-] Horário de atendimento: 10:00 às 13:00 e 17:00 às 20:00, de segunda a sexta.
\item[-] E-mail: \tt{saol@ime.usp.br}
\item[-] Telefone: \tt{11 3091-6149} e \tt{11 3091-6279}
\end{itemize}

\item {\bf CAEM:} sigla para o Centro de Aperfeiçoamento do Ensino da
  Matemática. É um órgão de extensão, que oferece cursos, oficinas, palestras e
  presta serviços de assessoria para professores de Matemática. Vocês que fazem
  Licenciatura (futuros professores) também podem usufruir dos serviços do CAEM,
  e até mesmo estagiarem lá. Fica no 1º andar, em frente às escadas.

\item{\bf Xerox:} fica no térreo, saindo da vivência e indo até o final do segundo
  corredor à direita (o que não tem os banheiros no final). Para fazer cópias,
  é preciso primeiro comprar fichas na salinha da Atlética (que fica na Vivência).
\end{itemize}

\end{subsecao}

\mapaime{bloco_A_terreo}

\mapaime{bloco_A_piso1}

\mapaime{bloco_A_piso2}

\mapaime{bloco_B_terreo}

\mapaime{bloco_B_superior}

\begin{subsecao}{Bloco C}

Apesar de atualmente abrigar os professores e a secretaria do departamento de
Computação, o misterioso Bloco C é um local a que nós, estudantes, infelizmente não
temos livre acesso. Para garantir tranquilidade e boas condições de trabalho aos
docentes, os alunos devem ser anunciados ou apresentarem uma boa desculpa para
adentrar o local. (Na verdade, os professores do MAC acham que os alunos são monstros
verdes e gosmentos, com $e^{10}$ braços, $\pi$ olhos e que comem criancinhas;
por isso, não querem esse tipo de criatura perambulando pelos seus corredores.)

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Bloco D (vulgo C')}

O bloco D não passa de uma extensão do bloco C. Na verdade, eles são o mesmo bloco,
só que têm entradas independentes. Pertence ao NUMEC, que ninguém sabe ao certo
o que significa. Alguns dizem que ele não existe, e que é apenas fruto da sua
imaginação.

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{CCSL}

O anexo do Bloco C abriga o CCSL --- Centro de Competência em \textit{Software}
Livre. O que tem lá? Algumas salas de docentes (afinal, ele é uma extensão do
Bloco C), alguns laboratórios (de sistemas, de inteligência artificial,
de visão computacional, de computação musical...), um pequeno auditório
onde rolam palestras e seminários e, finalmente, o laboratório de extensão,
que é usado para cursos rápidos e palestras com parte prática onde o público
precise de um computador. É esse laboratório que abriga grande parte dos grupos
de extensão do IME que vocês verão na seção ``Atitude, bixes!''.

Se vocês se interessam por \textit{Software} Livre, não deixem de ler a seção
do CCSL desse Guia!

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Biblioteca e SIBi-USP}

A Biblioteca Carlos Benjamin de Lyra é uma das 48 bibliotecas que compõem o Sistema Integrado de Bibliotecas (SIBi). Considerada uma das maiores bibliotecas na Área de Matemática da América Latina, seu acervo é formado por livros, relatórios, revistas acadêmicas, teses, dissertações, trabalhos de docentes, CDs e DVDs totalizando cerca de 227.000 itens. 

\begin{subsubsecao}{Instalações:}

O espaço físico da biblioteca é de 1.642m\textsuperscript{2}. Possui um salão de estudos (mesinhas individuais) com funcionamento 24 horas, 13 salas para estudo em grupo (pra conseguir usá-las é preciso pegar a chave no balcão de empréstimos) e bancadas para estudo individual, totalizando 220 assentos.
\end{subsubsecao}

\begin{subsubsecao}{Empréstimos:}

O aluno de graduação poderá emprestar 10 livros por 10 dias. Para o empréstimo é necessário cadastrar uma senha pessoalmente e apresentar o cartão provisório, ou carteirinha USP, ou aplicativo e-card, ou RG/CNH. Poderão ser feitas 3 renovações pela internet (DEDALUS) e 3 reservas de livros que estiverem emprestados com outros alunos. O atraso na devolução gera suspensão (nº livros atrasados multiplicado pelo nº dias em atraso). 
\end{subsubsecao}

\begin{subsubsecao}{Recursos para pesquisas:}
\begin{itemize}
    \item DEDALUS - é o catálogo online para consulta e localização dos materiais nos acervos das bibliotecas da USP e para renovação de empréstimos e pedidos de reservas. 
    \item Portal de Busca Integrada - interface única para pesquisa de documentos impressos das bibliotecas e dos documentos disponíveis online com textos completos. 
    \item Bases de Dados e Portal Capes – acesso online a e-books e artigos de revistas assinadas pela USP e pela Capes.
    \end{itemize}
\end{subsubsecao}

\begin{subsubsecao}{Serviços oferecidos:}

Além dos empréstimos, a Biblioteca possui scanner de autoatendimento e oferece os seguintes serviços para os alunos:
\begin{itemize}
    \item COMUT (comutação bibliográfica): obtenção de cópias de artigos e capítulos de livros nas principais bibliotecas brasileiras; 
    \item EEB (empréstimo entre bibliotecas): empréstimo entre bibliotecas de instituições externas à USP ou bibliotecas USP interior;
    \item Orientação para trabalhos acadêmicos: orientação para formatação de TCC, teses, dissertações, citações e referências bibliográficas;
    \item Treinamentos e workshops: uso dos recursos da biblioteca e pesquisas em portais e bases de dados;
    \item Apoio ao pesquisador: auxílio na localização de artigos, livros e referências bibliográficas;
    \item Aplicativo Bibliotecas USP: pesquisa no acervo das bibliotecas da USP diretamente do Android, iPhone, iPod Touch ou iPad; 
    \item Conexão VPN: acesso remoto (de casa) às bases de dados, revistas eletrônicas e e-books.
\end{itemize}
\end{subsubsecao}

\begin{subsubsecao}{Horário de funcionamento:}

Período letivo: de 2ª a 6ª feira das 8h00 às 21h30 \newline
\phantom{Período letivo: }de sábados das 9h00 às 13h00

Período não letivo: de 2ª a 6ª feira das 8h00 às 20h00 \newline
\phantom{Período não letivo: }de sábados fechada 
\end{subsubsecao}
\begin{description}
  \item[Facebook:] \url{https://www.facebook.com/bibliotecaimeusp/}
  \item[Site:] \url{https://www.ime.usp.br/bib}
  \item[E-mail:] \texttt{bib@ime.usp.br}
  \item[Telefone:] 3091-6109 e 3091-6174
\end{description}

\end{subsecao}
\end{secao}
