\begin{secao}{Tudo Que Vai Volta (até bixes)}

\begin{subsecao}{Ônibus}

Se vocês não têm como ir nem como voltar, temos algumas dicas:

\begin{enumerate}
  \item Trabalhem muito para comprar um carro,
  trabalhem mais para pagar a gasolina,
  venham para a USP de carro e, obrigatoriamente, deem carona a um veterane;

  \item Peçam a uma pessoa amiga para trazê-los e buscá-los durante seus
  longos anos de IME;

  \item Conheça alguém que, por sorte, mora perto da sua casa, estuda na USP,
  tenha o mesmo horário que você, seja legal e tenha carro. Traduzindo, s-o-n-h-e;

  \item Estiquem o dedão e esperem, esperem, esperem, esperem... a boa vontade
  de alguém para dar carona;

  \item Mudem-se para uma casa perto da USP;

  \item Peguem uma bicicleta e pedalem;

\end{enumerate}

OK, vocês decidiram ser bixes normais e pegar ônibus! Nesse caso, vocês
provavelmente estão em uma das seguintes opções:

\begin{enumerate}
  \item Vocês vêm de metrô pra USP;
  \item Vocês são super sortudos e acharam um ônibus que vai de casa pra USP.
\end{enumerate}

Se vocês vão usar ônibus para ir ou voltar da USP, vocês precisam conhecer
os quatro pontos de ônibus perto do IME: FAU I, Oceanografia, FAU II e FEA.
Até 2019, esses quatro pontos tinham placas com os nomes escritos, mas
agora foram reformados e não têm mais as placas. Mesmo assim, a localização deles
não poderia ser mais intuitiva, veja só:

Tanto o ponto FAU I quanto o ponto da Oceanografia se localizam na Rua do
Matão - FAU I é o ponto que fica mais próximo da FAU, e o da Oceanografia é o
que fica do mesmo lado da calçada que o IO (pronuncia-se i-ó), Instituto de
Oceanografia; os pontos FAU II e FEA ficam na Av. Prof. Luciano Gualberto (que a
partir de agora será chamada de Rua dos Bancos, para todo e todo o sempre),
e, como você já deve estar imaginando, são na frente da FAU e da FEA,
respectivamente. São muitos nomes para lembrar? Fiquem tranquilos: mais
cedo ou mais tarde vocês vão conhecer esses lugares e não vão nem se preocupar
mais com os nomes.


Como você viu ali em cima, nós damos apelidos também intuitivos para as principais
avenidas do campus:
\begin{itemize}
	\item Av. Prof. Luciano Gualberto = Rua dos Bancos;
	\item Av. Prof. Lineu Prestes = Rua do HU;
	\item Av. Prof. Mello Moraes = Rua da Raia.
\end{itemize}

Aqui está a lista de ônibus que passam em cada um dos pontos. Para mais detalhes
sobre cada linha, vocês podem usar o site da SPTrans ou o Google Maps.

\begin{subsubsecao}{Linhas municipais}

{\bf Ponto FAU I}

\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
      \hline
	  Letreiro & Cor & Interligações (em ordem)\\
	  \hline
	  8012-10 - Metrô Butantã* & Laranja & Metrô: L4\\
      \hline
	\end{tabular}
\end{center}

{\bf Ponto da Oceanografia}

\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
      \hline
	  Letreiro & Cor & Interligações (em ordem)\\
	  \hline
	  8022-10 - Metrô Butantã* & Laranja & Metrô: L4\\
      \hline
	\end{tabular}
\end{center}

{\bf Ponto FAU II}

(Esses os levam pra fora da USP)
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
      \hline
	  Letreiro & Cor & Interligações (em ordem)\\
	  \hline
	  177H-10 - Metrô Santana & Azul & Metrô: L4, L2, L3 e L1\\
	  7181-10 - Term. Princ. Isabel & Laranja & CPTM: L9\\
	  7411-10 - Praça da Sé & Laranja & Metrô: L4, L2, L3 e L1\\
	  7725-10 - Rio Pequeno & Laranja & - \\
	  809U-10 - Metrô Barra Funda & Laranja & L2 \\
	  8022-10 - Metrô Butantã* & Laranja & Metrô: L4\\
      \hline
	\end{tabular}
\end{center}

Esses dois ônibus passam no ponto, mas estão CHEGANDO na USP, preste 
atenção!

\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|}
	  \hline
	  Letreiro & Cor\\
	  \hline
	  701U-10 - Butantã-USP & Azul\\
	  702U-10 - Butantã-USP & Laranja\\
	  \hline
	\end{tabular}
\end{center}

{\bf Ponto FEA}

(Esses os levam pra fora da USP)
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|c|}
      \hline
	  Letreiro & Cor & Interligações (em ordem)\\
	  \hline
	  701U-10 - Metrô Santana & Azul & Metrô: L4, L2, L3 e L1\\
	  702U-10 - Term. Pq. D. Pedro II & Laranja & Metrô: L4, L2 e L3\\
	  7725-10 - Terminal Lapa & Laranja & CPTM: L8\\
	  8012-10 - Metrô Butantã* & Laranja & Metrô: L4\\
	  8032-10 - Metrô Butantã* & Laranja & Metrô: L4\\
      \hline
	\end{tabular}
\end{center}

Novamente, esses quatro ônibus passam no ponto, mas estão CHEGANDO na USP!
\begin{center}
	\begin{tabular}{|c|c|}
	  \hline
	  Letreiro & Cor\\
	  \hline
	  177H-10 - Butantã-USP & Azul\\
	  7181-10 - Cidade Universitária & Laranja\\
	  7411-10 - Cidade Universitária & Laranja\\
	  809U-10 - Cidade Universitária & Laranja\\
	  \hline
	\end{tabular}
\end{center}

As linhas marcadas com um * são as linhas circulares da SPTrans. Segue abaixo suas descrições!

\end{subsubsecao}

\begin{subsubsecao}{Circulares}

Também conhecido como ``circulenda'' ou ``secular'' (aos sábados, ``milenar'',
e aos domingos, ``anos-luz''), é o meio de transporte mais barato dentro da USP.
Foi criado para os USPianos se locomoverem dentro do Campus, mas em muitas vezes
é melhor andar do que ficar esperando. Existem 3 itinerários distintos: 2 deles têm
trajetos aproximadamente reversos e que cobrem todo o Campus, e o outro é uma "versão
expressa" de um deles, que só passa pelas partes do Campus que ficam entre os portões
P1 e P2 (isso inclui o IME, como vocês devem ter visto na tabela do ponto da FEA aí
em cima). Isso já vai ser explicado melhor. Fiquem atentos para não se perderem, hein?

Em 2012 foram implantadas as linhas 8012/10 (circular 1) e 8022/10 (circular 2)
- Metrô Butantã/Cidade Universitária; mais recentemente, em abril de 2019, foi
criada a linha 8032/10 (circular 3), com o mesmo letreiro. Essas linhas funcionam
como circulares USP, e nós alunos não pagamos, pois elas aceitam o bilhete USP
(BUSP - Retire logo o seu!!).

Para acompanharem as rotas dos circulares e acompanhá-los em tempo real, bem como
ver os portões do campus que estão abertos e seu horário de funcionamento, pode-se
usar o aplicativo “Portões USP", disponível para Android e escrito por ex-alunos
do IME.

Para os bixes que não gostam de ler (preferem imagens) colocamos o
mapa das três linhas nas próximas páginas.

\mapa{8012-10}
\mapa{8022-10}

\end{subsubsecao}

\begin{subsubsecao}{Como ir e vir do IME pelo metrô Butantã}

Como sabemos que vocês, bixes, chegam muito perdidos, e muitos pularam todas essas informações
sobre os pontos de ônibus e por isso podem não saber como fazer seu trajeto, resolvemos colocar
aqui um dos trajetos mais comuns que boa parte de vocês vão usar.

Para chegar no IME a partir do metrô Butantã, vocês devem pegar o circular 1 (8012-10) ou o
circular 3 (8032-10). Se vocês pegarem o circular 2 (8022-10), em algum momento vocês vão
chegar no IME, mas os circulares 1 e 3 são muito mais rápidos.

O circular 1 vai fazer o seguinte trajeto: Faculdade de Educação, CEPEUSP, Praça do Relógio
Solar, Biblioteca Brasiliana e Faculdade de Economia, Administração e Contabilidade. A partir
daí, deverão descer no ponto da FEA. O circular 3 faz praticamente o mesmo trajeto até o IME,
sem passar pela Praça do Relógio Solar - isso não significa que você vai sempre demorar
menos para chegar no IME se pegar o circular 3 em vez do 1!

Quando estiverem indo embora, vocês têm duas boas opções: pegar o circular 2 (8022-10) no
ponto da Oceanografia, ou o circular 3 (8032-10) no ponto da FEA. CUIDADO: não peguem o
circular 1 aqui se estiverem querendo ir para o metrô Butantã!!! Lembrem que ele passa na FEA
logo no começo do trajeto (e provavelmente foi nesse ponto que vocês desceram do ônibus quando
chegaram). Se vocês pegarem o circular 1 (8012-10) no ponto FAU I, também vão (em algum
momento) chegar no metrô Butantã, mas boatos dizem que os outros circulares vão mais rápido.
Aí, basta ficar no ônibus sentado (se conseguir um lugar!) até chegar no metrô Butantã, onde
todos do ônibus vão descer.

\end{subsubsecao}

\begin{subsubsecao}{Linhas intermunicipais}

Agora, se vocês moram mais longe ainda (outra cidade, outro estado, outro país,
outra dimensão...) e não querem ou não podem se mudar para São Paulo, existem
algumas linhas de ônibus fretados para cidades mais próximas (ou não). Se por
acaso alguma cidade não esteja aí, procurem se informar a respeito, pois não significa
necessariamente que não haja ônibus da USP para lá. Aí estão elas:

\begin{itemize}
  \item {\bf Empresa Urubupungá.}\\
    Tel: 0800 11 4777
    Site: {\tt www.urubupunga.com.br}\\
    280BI1- São Bernardo do Campo (Centro)\\
    Cor: Cinza\\
    Onde pegar para sair da USP: ponto FAU II\\
    Av Magalhães de Castro, Av Marginal Pinheiros (Shopping Eldorado), Av Dos
    Bandeirantes, Av Eng. Luiz Carlos Berrini, Av Roque Petroni Jr. (Shopping
    Morumbi), Av Prof Vicente Rão, Av Cupecê (Diadema), Av Fábio Eduardo Ramos
    Esquivel (Diadema), Av Piraporinha (Diadema), Av Lucas Nogueira Garcez
    (Diadema), Av Urubupungá.

  \item {\bf Fretados Jundiaí - USP}\\
    Viação MIMO\\
    Tel: (11) 4606-8222\\
    {\tt www.viacaomimo.com.br}\\
    Principais horários:\\
    Ida: 6h00; 6h30; 7h00; 12h50; 18h00 (na Rodoviária de Jundiaí)\\
    Volta: 11h40; 15h00; 16h40; 17h05; 18h10; 21h00; 22h49 (No ponto FEA)

  \item {\bf Bragança}\\
    N.S. Fátima\\
    {\tt www.saexbra.com.br}\\
    Tel: 4032-4723 e 7344-2007\\
    Ida: 05h50 (Lgo do Tabão/Habbibs)\\
    Volta:17h00 (Av Prof. Almeida Prado)

  \item {\bf Campinas}\\
    Sta. Cruz\\
    Tel: 3868-5995\\
    {\tt www.gruposantacruz.com.br}

  \item {\bf Santos}\\
    Náutica Turismo\\
    Tel: (13) 9112-8860

  \item {\bf Santos / S. Vicente}\\
    Transul\\
    Tel: 6954-4466

  \item {\bf ABC}\\
    Dinâmica ABC-USP\\
    4352-0565 / 4109-0172

  \item {\bf Sorocaba}\\
    Fretado Diurno\\
    (15) 9715-1676 (Márcio)

\end{itemize}

\end{subsubsecao}

\end{subsecao}


\begin{subsecao}{Horário dos Portões: Veículos no Campus}

Saibam por onde entrar na USP. Lembrem-se de terem sempre a carteirinha USP, e-Card
ou comprovante de matrícula com RG em mãos, pois pode ser solicitado principalmente
nos horários de entrada controlada.
\begin{itemize}
  \item {\bf Portaria 1 (P1):} R. Afrânio Peixoto. Funciona 24h por dia todos os
    dias, mas a entrada é controlada para pedestres e carros nos seguintes horários:
    todos os dias das 20h às 5h, aos sábados após as 14h, aos domingos e feriados o
    dia inteiro. É por onde entram os ônibus municipais.

  \item {\bf Portaria 2 (P2):} Av. Escola Politécnica. De segunda a sexta, acesso
  livre das 5h às 20h e controlado das 20h às 0h. Aos sábados, liberada somente para
  pedestres das 5h às 14h e controlada somente para pedestres das 14h às 0h.
  Fechada aos sábados (para veículos), domingos e feriados. Única entrada para caminhões.

  \item {\bf Portaria 3 (P3):} Av. Corifeu de Azevedo Marques. Tem o mesmo horário
    de funcionamento do P1 para os pedestres. Para os carros, tem o mesmo horário do P1
    exceto aos domingos, feriados e madrugadas (0h às 5h), nas quais ele fecha, ao
    contrário do P1.

  \item {\bf Portaria P' (Plinha):} R. Eng. Teixeira Soares. Funciona de segunda a
  sexta das 6h às 18h. Fechado de sábados, domingos e feriados.

  \item {\bf Portarias de pedestre (Mercadinho, São Remo, HU, CPTM e
      Vila Indiana):} Funcionam de segunda a sexta das 5h às 20 h, e de sábado das 5h às 14h.
      Acesso controlado de segunda a sexta das 20h às 0h. Nas portarias do Mercadinho e Vila
      Indiana, pode entrar em quaisquer outros horários, incluindo domingos e feriados, mas o
      acesso é controlado.

\end{itemize}

As linhas de ônibus municipais que passam por dentro da USP não operam aos finais de semana,
com exceção aos circulares, que entram na Universidade a qualquer hora, e à linha 702U (Term.
Pq. D. Pedro II - Cid. Universitária), que funciona todos os dias das 5h às 0h
(aproximadamente!). Se vocês vêm de carro, saibam que a universidade dispõe de bolsões de
estacionamento gratuito em torno das Unidades.

\end{subsecao}

\begin{subsecao}{Pontos de táxi}
Existem alguns pontos de táxi espalhados pela Cidade Universitária. As frotas
operam de segunda a sexta-feira, das 7h às 23h, além de aos sábados, das 7h às 17h.
Eis suas localidades:

\begin{itemize}
\item Praça das Agências Bancárias\\
Fone: (11) 3091-4488

\item Praça da Reitoria\\
Fone: (11) 3091-3556

\item Hospital Universitário\\
Fone: (11) 3091-3536
\end{itemize}
\end{subsecao}

\end{secao}
